[{"Question":" S\u00edndrome de Guillian Barr\u00e9: ","numero":"Pregunta 1 ","Option":" Es una enfermedad de la edad avanzada ","Feedback":"Es mas frecuente en personas j\u00f3venes ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":1,"new":1.0,"Res":false},{"Question":" S\u00edndrome de Guillian Barr\u00e9: ","numero":"Pregunta 2 ","Option":" Se asocia con inestabilidad hemodin\u00e1mica ","Feedback":"En este tipo de cuadros existe una labilidad del sistema nervioso aut\u00f3nomo que puede  generar alteraciones hiper-hipotensivas desproporcionadas durante la anestesia y  alteraciones card\u00edacas. En casos de disfunci\u00f3n auton\u00f3mica recordar que estos pacientes  pueden tener una sensibilidad aumentada a los vasopresores por denervaci\u00f3n; en caso de  tener que utilizar vasopresores se prefieren los de acci\u00f3n directa. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":2,"new":1.0,"Res":true},{"Question":" S\u00edndrome de Guillian Barr\u00e9: ","numero":"Pregunta 3 ","Option":" Puede responder al tratamiento con inmunoglobulina a altas dosis ","Feedback":"Uno de los tratamientos usados en este cuadro son las inmunoglobulinas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":3,"new":1.0,"Res":true},{"Question":" S\u00edndrome de Guillian Barr\u00e9: ","numero":"Pregunta 4 ","Option":" Puede responder al tratamiento con plasmaf\u00e9resis ","Feedback":"Otro de los tratamientos propuestos es la plasmaf\u00e9resis. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":4,"new":1.0,"Res":true},{"Question":" S\u00edndrome de Guillian Barr\u00e9: ","numero":"Pregunta 5 ","Option":" Tiene una mortalidad del 75% ","Feedback":"La mortalidad de este cuadro es del 5%. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":5,"new":1.0,"Res":false},{"Question":" En los pacientes que necesitan de soporte ventilatorio tras traumatismo craneal,  diagnosticamos la muerte mediante: ","numero":"Pregunta 6 ","Option":" Actividad residual en el EEG ","Feedback":"El diagnostico de muerte encef\u00e1lica es cl\u00ednico y s\u00f3lo en determinadas ocasiones se  apoya con un diagn\u00f3stico con pruebas instrumentales pero la actividad residual del EEG  no diagnostica muerte encef\u00e1lica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":6,"new":2.0,"Res":false},{"Question":" En los pacientes que necesitan de soporte ventilatorio tras traumatismo craneal,  diagnosticamos la muerte mediante: ","numero":"Pregunta 7 ","Option":" Movilidad espont\u00e1nea de los brazos ","Feedback":"A veces hay reflejos medulares residuales en una muerte encef\u00e1lica que no  contraindican el diagn\u00f3stico pero que no sirven para confirmarlo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":7,"new":2.0,"Res":false},{"Question":" En los pacientes que necesitan de soporte ventilatorio tras traumatismo craneal,  diagnosticamos la muerte mediante: ","numero":"Pregunta 8 ","Option":" Hipotermia, T\u00aa < de 35\u00b0C ","Feedback":"Se precisa de una temperatura >32\u00baC para diagnosticar la muerte encef\u00e1lica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":8,"new":2.0,"Res":true},{"Question":" En los pacientes que necesitan de soporte ventilatorio tras traumatismo craneal,  diagnosticamos la muerte mediante: ","numero":"Pregunta 9 ","Option":" No presenta movimientos oculares tras la irrigaci\u00f3n con agua helada de los ","Feedback":"En muerte encef\u00e1lica no hay movimiento ocular con el agua caliente ni fr\u00eda en los  t\u00edmpanos, no existe reflejo oculo-vestibular ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":9,"new":2.0,"Res":true},{"Question":" En los pacientes que necesitan de soporte ventilatorio tras traumatismo craneal,  diagnosticamos la muerte mediante: ","numero":"Pregunta 10 ","Option":" Se produce reflejo corneal, pero no reflejos de tos o de degluci\u00f3n ","Feedback":"Ausencia de reflejos troncoencef\u00e1licos: la exploraci\u00f3n debe ser bilateral y se debe  constatar la ausencia de todos los reflejos (reflejo fotomotor, corneal, oculocef\u00e1lico,  oculovestibular, nauseoso, tus\u00edgeno). Asimismo hay que explorar farmacol\u00f3gicamente  la actividad del nervio vago y sus n\u00facleos troncoencef\u00e1licos mediante el test de atropina  (mediante la administraci\u00f3n de 0,04 mg\/kg de sulfato de atropina por v\u00eda intravenosa, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso'       ","opc":"E","id":10,"new":2.0,"Res":null},{"Question":"Dolor del miembro fantasma: ","numero":"Pregunta 11 ","Option":" Puede acentuarse con la raquianestesia ","Feedback":"Una historia de dolor del miembro fantasma es una contraindicaci\u00f3n relativa para la  anestesia regional, puesto que hay informes de recrudecimiento del dolor despu\u00e9s de la  anestesia espinal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":11,"new":3.0,"Res":true},{"Question":"Dolor del miembro fantasma: ","numero":"Pregunta 12 ","Option":" Puede persistir mucho tiempo despu\u00e9s de la cicatrizaci\u00f3n completa ","Feedback":"","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":12,"new":3.0,"Res":true},{"Question":"Dolor del miembro fantasma: ","numero":"Pregunta 13 ","Option":" Se trata f\u00e1cilmente con AINEs ","Feedback":"Es un dolor que puede persistir mucho tiempo a pesar de los tratamientos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":13,"new":3.0,"Res":false},{"Question":"Dolor del miembro fantasma: ","numero":"Pregunta 14 ","Option":" Solo se presenta 3 meses despu\u00e9s de la amputaci\u00f3n ","Feedback":"Muchos desarrollan el dolor durante el primer mes, y s\u00f3lo el 10% de los pacientes  desarrolla dolor del miembro fantasma despu\u00e9s de un a\u00f1o o m\u00e1s desde la amputaci\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":14,"new":3.0,"Res":false},{"Question":"Dolor del miembro fantasma: ","numero":"Pregunta 15 ","Option":" Los puntos gatillo est\u00e1n \u00fanicamente en el miembro afectado ","Feedback":"El curso normal del dolor tiende a permanecer sin cambios o disminuir con el tiempo. Si  empeora, deben considerarse nuevas etiolog\u00edas, como hernias discales y s\u00edntomas  radiculares de las extremidades inferiores, angina referida a la extremidad superior  izquierda, recurrencia de c\u00e1ncer o herpes z\u00f3ster, entre otros. La exploraci\u00f3n f\u00edsica  normalmente no revela nada. De nuevo, deben buscarse etiolog\u00edas de dolor del mu\u00f1\u00f3n y ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":15,"new":3.0,"Res":false},{"Question":" La cefalea postpunci\u00f3n lumbar: ","numero":"Pregunta 16 ","Option":" Es menos frecuente con las agujas de punta de l\u00e1piz ","Feedback":"Las agujas punta de l\u00e1piz parece que pueden desplazar las fibras de la duramadre en vez  de seccionarlas y por eso la incidencia de cefalea postpunci\u00f3n con ellas es menor. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":16,"new":4.0,"Res":true},{"Question":" La cefalea postpunci\u00f3n lumbar: ","numero":"Pregunta 17 ","Option":" Puede asociarse con par\u00e1lisis de pares craneales ","Feedback":"Podr\u00eda asociarse a otro tipo de cl\u00ednica distinta a la de la cefalea como por ej. par\u00e1lisis de  PC. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":17,"new":4.0,"Res":true},{"Question":" La cefalea postpunci\u00f3n lumbar: ","numero":"Pregunta 18 ","Option":" Se empeora cuando el paciente adopta la posici\u00f3n de supino ","Feedback":"Disminuye, e incluso a veces cede con el supino; se incrementa con el ortostatismo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":18,"new":4.0,"Res":false},{"Question":" La cefalea postpunci\u00f3n lumbar: ","numero":"Pregunta 19 ","Option":" Puede tratarse con cafe\u00edna ","Feedback":"Uno de sus tratamientos es al cafe\u00edna porque esta produce vasoconstricci\u00f3n de vasos  cerebrales que suelen encontrarse dilatados para favorecer la producci\u00f3n de LCR y son  una de las causas del dolor en este cuadro. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":19,"new":4.0,"Res":true},{"Question":" La cefalea postpunci\u00f3n lumbar: ","numero":"Pregunta 20 ","Option":" Se acompa\u00f1a de rigidez cervical ","Feedback":"A veces puede contar con un cierto grado de rigidez cervical que dificulta el diagn\u00f3stico  diferencial con los cuadros de meningitis. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":20,"new":4.0,"Res":true},{"Question":" La pancreatitis aguda se asocia con : ","numero":"Pregunta 21 ","Option":" Coagulopat\u00eda ","Feedback":"Puede asociarse con el cuadro en cuesti\u00f3n. Tiene una larga lista de alteraciones de la  salud con la que se asocia: shock, hipocalcemia, hiperglucemia, anemia, SDRA, SIRS,  seudoquistes pancre\u00e1ticos, traumatismos abdominales... ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":21,"new":5.0,"Res":true},{"Question":" La pancreatitis aguda se asocia con : ","numero":"Pregunta 22 ","Option":" Hipocalcemia ","Feedback":"Puede asociarse con el cuadro en cuesti\u00f3n. Tiene una larga lista de alteraciones de la  salud con la que se asocia: shock, hipocalcemia, hiperglucemia, anemia, SDRA, SIRS,  seudoquistes pancre\u00e1ticos, traumatismos abdominales... ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":22,"new":5.0,"Res":true},{"Question":" La pancreatitis aguda se asocia con : ","numero":"Pregunta 23 ","Option":" Traumatismo abdominal cerrado ","Feedback":"Puede asociarse con el cuadro en cuesti\u00f3n. Tiene una larga lista de alteraciones de la  salud con la que se asocia: shock, hipocalcemia, hiperglucemia, anemia, SDRA, SIRS,  seudoquistes pancre\u00e1ticos, traumatismos abdominales... ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":23,"new":5.0,"Res":true},{"Question":" La pancreatitis aguda se asocia con : ","numero":"Pregunta 24 ","Option":" Formaci\u00f3n de pseudoquistes ","Feedback":"Puede asociarse con el cuadro en cuesti\u00f3n. Tiene una larga lista de alteraciones de la  salud con la que se asocia: shock, hipocalcemia, hiperglucemia, anemia, SDRA, SIRS,  seudoquistes pancre\u00e1ticos, traumatismos abdominales... ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":24,"new":5.0,"Res":true},{"Question":" La pancreatitis aguda se asocia con : ","numero":"Pregunta 25 ","Option":" Equimosis periumbilical ","Feedback":"Puede asociarse con el cuadro en cuesti\u00f3n. Tiene una larga lista de alteraciones de la  salud con la que se asocia: shock, hipocalcemia, hiperglucemia, anemia, SDRA, SIRS,  seudoquistes pancre\u00e1ticos, traumatismos abdominales... ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":25,"new":5.0,"Res":true},{"Question":" NV postoperatorios : ","numero":"Pregunta 26 ","Option":" Es m\u00e1s frecuente en pacientes con m\u00e1s de 50 a\u00f1os ","Feedback":"Mas frecuentes en j\u00f3venes. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":26,"new":6.0,"Res":false},{"Question":" NV postoperatorios : ","numero":"Pregunta 27 ","Option":" Es m\u00e1s frecuente en mujeres postmenop\u00e1usicas ","Feedback":"M\u00e1s frecuentes en mujeres j\u00f3venes. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":27,"new":6.0,"Res":false},{"Question":" NV postoperatorios : ","numero":"Pregunta 28 ","Option":" Es m\u00e1s frecuente tras ventilaci\u00f3n manual con mascarilla, realizada por inexpertos ","Feedback":"Mas frecuente en este caso porque se favorece la entrada de aire al est\u00f3mago. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":28,"new":6.0,"Res":true},{"Question":" NV postoperatorios : ","numero":"Pregunta 29 ","Option":" Puede aliviarse mediante acupresi\u00f3n sobre el tobillo ","Feedback":"Un posible tratamiento de las mismas es la acupuntura. Existen puntos en el cuerpo que  son especialmente sensibles a la transmisi\u00f3n de est\u00edmulos el\u00e9ctricos a trav\u00e9s del cuerpo.  Como la transmisi\u00f3n del dolor ocurre mediante impulsos el\u00e9ctricos es posible que el  dolor sea uno de os mecanismos causantes de las NVPO. Estimulando estos puntos se  liberan endorfinas y encefalinas aunque el mecanismo exacto no se conoce. Existen ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":29,"new":6.0,"Res":false},{"Question":" NV postoperatorios : ","numero":"Pregunta 30 ","Option":" Se agrava tras la movilizaci\u00f3n brusca postquir\u00fargica ","Feedback":"El movimiento postquir\u00fargico puede aumentar las mismas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":30,"new":6.0,"Res":true},{"Question":" Tetralog\u00eda de Fallot: ","numero":"Pregunta 31 ","Option":" Ataques sincopales ","Feedback":"Puede cursar con s\u00edncopes, cuenta con menos ox\u00edgeno a nivel cerebral. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":31,"new":7.0,"Res":true},{"Question":" Tetralog\u00eda de Fallot: ","numero":"Pregunta 32 ","Option":" Dedos en palillo de tambor ","Feedback":"\"S\u00edntomas de la tetralog\u00eda de Fallot:  -incapacidad para ganar peso.  -desarrollo deficiente.  -mu\u00e9rte s\u00fabita.  -p\u00e9rdida del conocimiento. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":32,"new":7.0,"Res":true},{"Question":" Tetralog\u00eda de Fallot: ","numero":"Pregunta 33 ","Option":" Hipertrofia ventricular izquierda ","Feedback":"Hay hipertrofia del ventr\u00edculo derecho, cuenta con estenosis pulmonar. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":33,"new":7.0,"Res":false},{"Question":" Tetralog\u00eda de Fallot: ","numero":"Pregunta 34 ","Option":" Campos pulmonares exang\u00fces en la RX t\u00f3rax ","Feedback":"Debido a la comunicaci\u00f3n interventricular la sangre pasa del ventr\u00edculo derecho al  ventr\u00edculo izquierdo, no pasando por el pulm\u00f3n en gran cantidad. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":34,"new":7.0,"Res":true},{"Question":" Tetralog\u00eda de Fallot: ","numero":"Pregunta 35 ","Option":" Soplo sist\u00f3lico producido por una comunicaci\u00f3n ventricular grande ","Feedback":"Uno de sus principales signos es el soplo sist\u00f3lico rudo precordial; aunque este soplo es  debido a la estenosis pulmonar. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":35,"new":7.0,"Res":false},{"Question":" Estenosis hipertr\u00f3fica de p\u00edloro: ","numero":"Pregunta 36 ","Option":" Es m\u00e1s frecuente en mujeres primog\u00e9nitas ","Feedback":"Es de 4 a 5 veces mas frecuente en varones, con mayor incidencia en los primog\u00e9nitos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":36,"new":8.0,"Res":false},{"Question":" Estenosis hipertr\u00f3fica de p\u00edloro: ","numero":"Pregunta 37 ","Option":" Se presenta con v\u00f3mitos biliosos en escopeta ","Feedback":"Su cl\u00ednica caracter\u00edstica son los v\u00f3mitos no biliosos posprandiales en proyectil que  impiden la alimentaci\u00f3n adecuada con p\u00e9rdida de peso y deshidrataci\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":37,"new":8.0,"Res":false},{"Question":" Estenosis hipertr\u00f3fica de p\u00edloro: ","numero":"Pregunta 38 ","Option":" Presenta una alcalosis hipoclor\u00e9mica e hipokal\u00e9mica ","Feedback":"Debido a los v\u00f3mitos suele presentar alcalosis hipoclor\u00e9mica, hipokaliemia. Puede  haber elevaci\u00f3n de la Cr y de la densidad urinaria por deshidrataci\u00f3n. Tambi\u00e9n puede  haber aumento de la bilirrubina indirecta por disminuci\u00f3n del tr\u00e1nsito gastrointestinal  que genera aumento de la circulaci\u00f3n enterohep\u00e1tica de bilirrubina. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":38,"new":8.0,"Res":true},{"Question":" Estenosis hipertr\u00f3fica de p\u00edloro: ","numero":"Pregunta 39 ","Option":" Presenta una aciduria parad\u00f3jica si se deja evolucionar ","Feedback":"Puede dar lugar a un cuadro de aciduria parad\u00f3jica en la que los ri\u00f1ones conservan el  sodio a expensas de iones hidr\u00f3geno. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":39,"new":8.0,"Res":true},{"Question":" Estenosis hipertr\u00f3fica de p\u00edloro: ","numero":"Pregunta 40 ","Option":" Es una indicaci\u00f3n quir\u00fargica urgente ","Feedback":"Su tratamiento es quir\u00fargico pero antes de entrar en quir\u00f3fano se deben corregir los  trastornos hidroelectrol\u00edticos (alcalosis, hipocloremia, hipokalemia y deshidrataci\u00f3n). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":40,"new":8.0,"Res":false},{"Question":" Entre los signos cl\u00ednicos de una consolidaci\u00f3n lobar encontramos : ","numero":"Pregunta 41 ","Option":" Movimientos tor\u00e1cicos reducidos ","Feedback":"La consolidaci\u00f3n de un l\u00f3bulo puede disminuir el movimiento respiratorio del  hemit\u00f3rax de ese l\u00f3bulo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":41,"new":9.0,"Res":true},{"Question":" Entre los signos cl\u00ednicos de una consolidaci\u00f3n lobar encontramos : ","numero":"Pregunta 42 ","Option":" Pectoriloquia ","Feedback":"Se trata de la resonancia de la voz a trav\u00e9s de las paredes del t\u00f3rax que indica la  existencia de cavidades pulmonares o dilataciones bronquiales. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":42,"new":9.0,"Res":true},{"Question":" Entre los signos cl\u00ednicos de una consolidaci\u00f3n lobar encontramos : ","numero":"Pregunta 43 ","Option":" Roce pleural ","Feedback":"Puede ser otro de los signos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":43,"new":9.0,"Res":true},{"Question":" Entre los signos cl\u00ednicos de una consolidaci\u00f3n lobar encontramos : ","numero":"Pregunta 44 ","Option":" Fr\u00e9mito vocal disminuido ","Feedback":"Es caracter\u00edstico que aumente el ruido bronquial, las vibraciones t\u00e1ctiles y el fr\u00e9mito  vocal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":44,"new":9.0,"Res":false},{"Question":" Entre los signos cl\u00ednicos de una consolidaci\u00f3n lobar encontramos : ","numero":"Pregunta 45 ","Option":" Desviaci\u00f3n traqueal ","Feedback":"No deber\u00eda repercutir como para poder producir una desviaci\u00f3n de la tr\u00e1quea pues la  consolidaci\u00f3n es inferior a la posici\u00f3n de esta y no deber\u00eda incluirla ni desplazarla. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":45,"new":9.0,"Res":false},{"Question":" Miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 46 ","Option":" Raramente mejora con el tratamiento con corticoides ","Feedback":"Se utilizan en los pacientes en los que no se realiza o no responden a la timectom\u00eda pues  disminuyen la actividad del sistema inmunitario que en la miastenia gravis funciona en  exceso. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":46,"new":10.0,"Res":false},{"Question":" Miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 47 ","Option":" Se puede asociar con tirotoxicosis ","Feedback":"La miastenia puede asociarse a enfermedades autoinmunes como artritis reumatoide,  lupus, anemia perniciosa y enfermedad del tiroides. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":47,"new":10.0,"Res":true},{"Question":" Miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 48 ","Option":" La timectom\u00eda mejora los s\u00edntomas en al menos el 50% de los pacientes j\u00f3venes ","Feedback":"La efectividad de esta t\u00e9cnica recomienda extirpar el timo en todos los pacientes  j\u00f3venes aunque no tengan un timoma. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":48,"new":10.0,"Res":true},{"Question":" Miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 49 ","Option":" La administraci\u00f3n de dosis excesivas de anticolinester\u00e1sicos puede producir un ","Feedback":"La dosis excesiva de anticolinester\u00e1sicos pueden producir un cuadro colin\u00e9rgico que  agrave la cl\u00ednica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":49,"new":10.0,"Res":true},{"Question":" Miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 50 ","Option":" El test del Tensil\u00f3n se utiliza en esta patolog\u00eda ","Feedback":"El test del Tensil\u00f3n o del edrofonio permite mejorar la cl\u00ednica de forma durante poco  tiempo y permite diferenciar si la cl\u00ednica es debida a un exceso de anticolinester\u00e1sicos  (crisis colin\u00e9rgica) o si es debida a un d\u00e9ficit de los mismos (crisis miast\u00e9nica), en el  segundo caso mejorar\u00eda con edrofonio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":50,"new":10.0,"Res":true},{"Question":" Presi\u00f3n venosa central: ","numero":"Pregunta 51 ","Option":" Puede emplearse para valorar el volumen h\u00eddrico del paciente ","Feedback":"No resulta fiable para conocer el volumen h\u00eddrico del paciente, si apreciamos el valor  absoluto, aunque unida a otros datos nos puede dar una idea del volumen del paciente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":51,"new":11.0,"Res":true},{"Question":" Presi\u00f3n venosa central: ","numero":"Pregunta 52 ","Option":" La administraci\u00f3n de un bolo de volumen en un paciente hipovol\u00e9mico suele ","Feedback":"Suele producir un aumento de la PVC. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":52,"new":11.0,"Res":false},{"Question":" Presi\u00f3n venosa central: ","numero":"Pregunta 53 ","Option":" Un bolo de volumen en un paciente normovol\u00e9mico producir\u00e1 una elevaci\u00f3n discreta ","Feedback":"Una evoluci\u00f3n discreta o inapreciable si el bolo de volumen no es suficiente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":53,"new":11.0,"Res":true},{"Question":" Presi\u00f3n venosa central: ","numero":"Pregunta 54 ","Option":" La determinaci\u00f3n de la PVC en un paciente con un coraz\u00f3n normofuncionante puede ","Feedback":"Podr\u00eda no ser correcta aunque lo normal es que lo fuera. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":54,"new":11.0,"Res":true},{"Question":" Presi\u00f3n venosa central: ","numero":"Pregunta 55 ","Option":" La colocaci\u00f3n de un cat\u00e9ter de medici\u00f3n de PVC tiene complicaciones severas ","Feedback":"La colocaci\u00f3n de un cat\u00e9ter de PVC puede dar complicaciones pero habitualmente no  suelen ser complicaciones severas, raz\u00f3n por la que cuando est\u00e1 indicado se utiliza; si el  riesgo de complicaciones severas fuera alto se utilizar\u00edan mucho menos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":55,"new":11.0,"Res":false},{"Question":" Entre las causas de depleci\u00f3n de volumen extracelular encontramos las  siguientes: ","numero":"Pregunta 56 ","Option":" Quemaduras severas ","Feedback":"Es una de las razones por p\u00e9rdida de volumen. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":56,"new":12.0,"Res":true},{"Question":" Entre las causas de depleci\u00f3n de volumen extracelular encontramos las  siguientes: ","numero":"Pregunta 57 ","Option":" Lesi\u00f3n del capilar arterial ","Feedback":"Contar\u00e1 con un exceso de l\u00edquido extracelular intersticial. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":57,"new":12.0,"Res":false},{"Question":" Entre las causas de depleci\u00f3n de volumen extracelular encontramos las  siguientes: ","numero":"Pregunta 58 ","Option":" Administraci\u00f3n de glicina ","Feedback":"La absorci\u00f3n de un gran volumen de glicina usada como fluido irrigatorio de la vejiga  durante la resecci\u00f3n transuretral de la pr\u00f3stata, puede causar una condici\u00f3n conocida  como s\u00edndrome post RTU, el cual puede manifestarse con dolor en el pecho, n\u00e1useas,  sudoraci\u00f3n, hipertensi\u00f3n o hipotensi\u00f3n y cambios en la visi\u00f3n. Severas formas del  s\u00edndrome son potencialmente tratadas, pero sus formas moderadas son comunes. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":58,"new":12.0,"Res":false},{"Question":" Entre las causas de depleci\u00f3n de volumen extracelular encontramos las  siguientes: ","numero":"Pregunta 59 ","Option":" Diarrea ","Feedback":"P\u00e9rdida de volumen extracelular. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":59,"new":12.0,"Res":true},{"Question":" Entre las causas de depleci\u00f3n de volumen extracelular encontramos las  siguientes: ","numero":"Pregunta 60 ","Option":" Rotura de aneurisma a\u00f3rtico ","Feedback":"Gran p\u00e9rdida de volumen extracelular en la mayor\u00eda de los aneurismas de aorta rotos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":60,"new":12.0,"Res":true},{"Question":" CO\u2082 para la realizaci\u00f3n de un neumoperitoneo: ","numero":"Pregunta 61 ","Option":" Se emplea porque su solubilidad sangu\u00ednea es mayor que la del aire ","Feedback":"En cuanto a los gases empleados para la inducci\u00f3n del neumoperitoneo, el aire ambiente  se emple\u00f3 por muchos a\u00f1os, sin embargo, adem\u00e1s que es m\u00e1s irritante para el peritoneo,  el aire y el ox\u00edgeno potencialmente tienen un riesgo mayor de producir embolismo a\u00e9reo  y es m\u00e1s f\u00e1cil crear lesiones t\u00e9rmicas con ellos lo cual es un factor adverso importante,  considerando el uso frecuente de la electrocirug\u00eda en los procedimientos laparosc\u00f3picos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":61,"new":13.0,"Res":true},{"Question":" CO\u2082 para la realizaci\u00f3n de un neumoperitoneo: ","numero":"Pregunta 62 ","Option":" La capnograf\u00eda es un fiel reflejo de la PaCO\u2082 en todos los casos ","Feedback":"Existe una diferencia entre la capnograf\u00eda y la PaCO2 que en ocasiones, como por ej. en  un neumoperitoneo puede ser importante. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":62,"new":13.0,"Res":false},{"Question":" CO\u2082 para la realizaci\u00f3n de un neumoperitoneo: ","numero":"Pregunta 63 ","Option":" Se puede emplear el prot\u00f3xido de nitr\u00f3geno para la colecistectom\u00eda laparosc\u00f3pica ","Feedback":"El \u00f3xido nitroso puede ser peligroso por su r\u00e1pida e incontrolable absorci\u00f3n en la  corriente sangu\u00ednea principalmente en los casos en que existe \u00edleo o edema cerebral que  pueden empeorar con su empleo, por lo cual su uso est\u00e1 contraindicado en estos casos,  adem\u00e1s de que tambi\u00e9n favorecen la combusti\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":63,"new":13.0,"Res":false},{"Question":" CO\u2082 para la realizaci\u00f3n de un neumoperitoneo: ","numero":"Pregunta 64 ","Option":" La bradicardia se produce por los efectos directos del CO\u2082 ","Feedback":"- Efecto directo del CO2: depresi\u00f3n mioc\u00e1rdica y disminuci\u00f3n de RVS por  vasodilataci\u00f3n.   - Efecto indirecto del CO2: libera catecolaminas que aumentan las RVS sin actuar sobre  la FC con lo que disminuye el GC. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":64,"new":13.0,"Res":false},{"Question":" CO\u2082 para la realizaci\u00f3n de un neumoperitoneo: ","numero":"Pregunta 65 ","Option":" La presencia de un embolismo a\u00e9reo obliga a la colocaci\u00f3n de un cat\u00e9ter venoso ","Feedback":"Teniendo en cuenta que el gas del neumoperitoneo es CO2 se asume que el embolismo  a\u00e9reo deber\u00eda ser por CO2 y en consecuencia no deber\u00eda tener una repercusi\u00f3n de  importancia y se deber\u00eda tratar suspendiendo el neumoperitoneo y permitiendo la  exhalaci\u00f3n del CO2 dentro del torrente circulatorio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":65,"new":13.0,"Res":false},{"Question":" Anafilaxia:  A","numero":"Pregunta 66 ","Option":" La administraci\u00f3n de 0,5-1mg de epinefrina por v\u00eda intravenosa es parte del ","Feedback":"En el tratamiento inmediato esas dosis se corresponden con v\u00eda intramuscular. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":66,"new":14.0,"Res":false},{"Question":" Anafilaxia:  A","numero":"Pregunta 67 ","Option":" La desaturaci\u00f3n es el primer signo cl\u00ednico ","Feedback":"Las manifestaciones cl\u00ednicas de las reacciones intraoperatorias pueden diferir de las  reacciones anafil\u00e1cticas fuera del acto anest\u00e9sico. Las manifestaciones cut\u00e1neas son  mucho menos comunes quiz\u00e1 debido a que el paciente no puede sentir los s\u00edntomas y  adem\u00e1s su piel est\u00e1 habitualmente cubierta y sin embargo el colapso cardiovascular  puede ser m\u00e1s frecuente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":67,"new":14.0,"Res":false},{"Question":" Anafilaxia:  A","numero":"Pregunta 68 ","Option":" Los f\u00e1rmacos que con m\u00e1s frecuencia la producen son los agentes inductores ","Feedback":"Son los relajantes musculares, de entre los f\u00e1rmacos relacionados con la anestesia.  Si nos referimos a la poblaci\u00f3n general sin relaci\u00f3n con la anestesia, las causas m\u00e1s  habituales de la anafilaxia son los medicamentos, los alimentos y las picaduras de  abejas y avispas. En los adultos, la principal causa son los f\u00e1rmacos, y entre ellos  destacan los antibi\u00f3ticos como las penicilinas y sus derivados, seguidos en frecuencia ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":68,"new":14.0,"Res":false},{"Question":" Anafilaxia:  A","numero":"Pregunta 69 ","Option":" La reacci\u00f3n anafil\u00e1ctica se produce entre 30 y 60 minutos despu\u00e9s del inicio de la ","Feedback":"Dependiendo del tipo de reacci\u00f3n el tiempo es variable aunque en algunos casos se  manifiestan unos minutos despu\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la causa de la anafilaxia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":69,"new":14.0,"Res":true},{"Question":" Anafilaxia:  A","numero":"Pregunta 70 ","Option":" La mortalidad estimada es del 25% ","Feedback":"Se estima que la anafilaxia afecta entre 3 y 30 individuos de cada 100.000 personas por  a\u00f1o. Entre estos casos, la mortalidad se ha situado entre el 0,05 y el 2%. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":70,"new":14.0,"Res":false},{"Question":" Los ni\u00f1os difieren de los adultos por lo siguiente: ","numero":"Pregunta 71 ","Option":" Cooperan habitualmente ","Feedback":"Habitualmente no cooperan. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":71,"new":15.0,"Res":false},{"Question":" Los ni\u00f1os difieren de los adultos por lo siguiente: ","numero":"Pregunta 72 ","Option":" La depresi\u00f3n respiratoria es m\u00e1s frecuente ","Feedback":"La apnea, sobre todo en neonatos es mas frecuente aun con m\u00ednimas dosis de f\u00e1rmacos  anest\u00e9sicos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":72,"new":15.0,"Res":true},{"Question":" Los ni\u00f1os difieren de los adultos por lo siguiente: ","numero":"Pregunta 73 ","Option":" La recuperaci\u00f3n es m\u00e1s predecible despu\u00e9s de una anestesia ","Feedback":"La recuperaci\u00f3n de una anestesia no siempre es predecible en los ni\u00f1os peque\u00f1os. El  neonato tiene inmadurez hep\u00e1tica funcional ocasionada por falta de inducci\u00f3n  enzim\u00e1tica y esto repercute a la hora de administrar f\u00e1rmacos de metabolismo hep\u00e1tico  al tener limitaciones en los procesos de conjugaci\u00f3n y degradaci\u00f3n. Esto se refleja en la  duraci\u00f3n del efecto de los f\u00e1rmacos y en la presencia de ictericia fisiol\u00f3gica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":73,"new":15.0,"Res":false},{"Question":" Los ni\u00f1os difieren de los adultos por lo siguiente: ","numero":"Pregunta 74 ","Option":" La sedaci\u00f3n de un adulto le ayuda a colaborar ","Feedback":"A veces las sedaciones en personas mayores tienen un efecto contrario al buscado y  dificulta la colaboraci\u00f3n por parte del paciente anciano. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":74,"new":15.0,"Res":false},{"Question":" Los ni\u00f1os difieren de los adultos por lo siguiente: ","numero":"Pregunta 75 ","Option":" Se duermen m\u00e1s f\u00e1cilmente para los procedimientos no dolorosos ","Feedback":"Se pueden utilizar inducciones inhalatorias que resultan r\u00e1pidas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":75,"new":15.0,"Res":true},{"Question":" CAM: ","numero":"Pregunta 76 ","Option":" Es reflejo de la potencia de un agente inhalatorio ","Feedback":"Cierto. A menor CAM mayor potencia y al rev\u00e9s. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":76,"new":16.0,"Res":true},{"Question":" CAM: ","numero":"Pregunta 77 ","Option":" Se eleva con la obesidad ","Feedback":"La CAM est\u00e1 influenciada por la edad, la presi\u00f3n y las alteraciones de los iones  plasm\u00e1ticos, fundamentalmente el sodio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":77,"new":16.0,"Res":false},{"Question":" CAM: ","numero":"Pregunta 78 ","Option":" Se eleva durante el embarazo ","Feedback":"En el embarazo hay una disminuci\u00f3n del 40% de la CAM, en parte por los altos niveles  de progesterona. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":78,"new":16.0,"Res":false},{"Question":" CAM: ","numero":"Pregunta 79 ","Option":" Se disminuye con la hipoxia, la hipercapnia y la acidosis ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":79,"new":16.0,"Res":true},{"Question":" CAM: ","numero":"Pregunta 80 ","Option":" Es mayor en hombres que en mujeres ","Feedback":"Es mayor en mujeres que en hombres. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":80,"new":16.0,"Res":false},{"Question":" La administraci\u00f3n de bicarbonato en los casos de acidosis metab\u00f3lica: ","numero":"Pregunta 81 ","Option":" Es obligatoria en los casos de parada card\u00edaca ","Feedback":"Solo dar bicarbonato s\u00f3dico (50 mmol) si la parada card\u00edaca se asocia con hiperkalemia  o sobredosis de antidepresivos tric\u00edclicos. No se recomienda pues de rutina en PCC,  RCP ni tras RCE, salvo en las situaciones descritas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":81,"new":17.0,"Res":false},{"Question":" La administraci\u00f3n de bicarbonato en los casos de acidosis metab\u00f3lica: ","numero":"Pregunta 82 ","Option":" Puede producir hemorragias intraventriculares en el neonato ","Feedback":"Cierto, es una de las posibilidades. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":82,"new":17.0,"Res":true},{"Question":" La administraci\u00f3n de bicarbonato en los casos de acidosis metab\u00f3lica: ","numero":"Pregunta 83 ","Option":" Produce una elevaci\u00f3n del pH sangu\u00edneo que se refleja en la elevaci\u00f3n del pH del ","Feedback":"La barrera hematoencef\u00e1lica es la pared que separa la sangre que llega al cerebro de  este, se trata de la pared de los vasos cerebrales. Esta pr\u00e1cticamente no tiene poros  (c\u00e9lulas endoteliales muy juntas) por lo que se dificulta el paso de mol\u00e9culas grandes,  mol\u00e9culas ionizadas y mol\u00e9culas unidas a prote\u00ednas permitiendo el paso de moleculas  liposolubles (ox\u00edgeno, di\u00f3xido de carbono, la mayor\u00eda de los anest\u00e9sicos, agua). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":83,"new":17.0,"Res":false},{"Question":" La administraci\u00f3n de bicarbonato en los casos de acidosis metab\u00f3lica: ","numero":"Pregunta 84 ","Option":" Mejora la oxigenaci\u00f3n tisular ","Feedback":"Los pacientes con acidosis metab\u00f3lica aguda suelen ser tratados rutinariamente con  bicarbonato s\u00f3dico para corregir la acidosis y mejorar la contractilidad card\u00edaca y la  respuesta cardiovascular a las catecolaminas. Sin embargo, estos posibles efectos  beneficiosos derivados del tratamiento con bicarbonato no se han demostrado por medio  de estudios cl\u00ednicos controlados. A su vez, el tratamiento con bicarbonato s\u00f3dico puede ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":84,"new":17.0,"Res":false},{"Question":" La administraci\u00f3n de bicarbonato en los casos de acidosis metab\u00f3lica: ","numero":"Pregunta 85 ","Option":" Puede producir hipernatremia e hipopotasemia ","Feedback":"El tratamiento con bicarbonato s\u00f3dico puede provocar efectos adversos claros que  incluyen: hipopotasemia, hipercapnia,hipernatremia... ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":85,"new":17.0,"Res":true},{"Question":" En la cetoacidosis diab\u00e9tica: ","numero":"Pregunta 86 ","Option":" Puede debutar como un cuadro de abdomen agudo ","Feedback":"Es una de las posibles manifestaciones de este cuadro. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":86,"new":18.0,"Res":true},{"Question":" En la cetoacidosis diab\u00e9tica: ","numero":"Pregunta 87 ","Option":" Debemos emplear bicarbonato para el tratamiento de la acidosis metab\u00f3lica ","Feedback":"El tratamiento es insulina. S\u00f3lo deber\u00edamos usar bicarbonato en pH por debajo de 7,2 \u2013  7,1. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":87,"new":18.0,"Res":false},{"Question":" En la cetoacidosis diab\u00e9tica: ","numero":"Pregunta 88 ","Option":" El l\u00edquido intravenoso que debemos emplear es el suero salino ","Feedback":"Debemos evitar el ringer porque tiene lactato, debemos evitar la glucosa por la  hiperglucemia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":88,"new":18.0,"Res":true},{"Question":" En la cetoacidosis diab\u00e9tica: ","numero":"Pregunta 89 ","Option":" La hiperpotasemia es una causa frecuente de muerte ","Feedback":"Existe hiperpotasemia, con niveles plasm\u00e1ticos de potasio aumentados pero con  d\u00e9ficit de K+ intracelular. Los niveles de K+ son peligrosamente altos cuando se  asocia a alteraci\u00f3n renal ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":89,"new":18.0,"Res":false},{"Question":" En la cetoacidosis diab\u00e9tica: ","numero":"Pregunta 90 ","Option":" Un litro de glucosa al 5% tiene 5 g de glucosa ","Feedback":"Un litro de glucosa al 5% tiene 50g de glucosa porque la glucosa al 5% tiene 50 mg\/ml. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":90,"new":18.0,"Res":false},{"Question":" D\u00e9ficits vitam\u00ednicos:  A","numero":"Pregunta 91 ","Option":" El d\u00e9ficit de vitamina B\u2081\u2082 puede producir anemia megalobl\u00e1stica, neuropat\u00eda ","Feedback":"Cierto. De hecho el prot\u00f3xido puede producir un d\u00e9ficit de vit B12 y como  consecuencia dar lugar a este tipo de cl\u00ednica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":91,"new":19.0,"Res":true},{"Question":" D\u00e9ficits vitam\u00ednicos:  A","numero":"Pregunta 92 ","Option":" La anemia perniciosa se trata con la administraci\u00f3n de \u00e1cido f\u00f3lico ","Feedback":"La anemia perniciosa es un tipo de anemia por deficiencia de vitamina B12. El cuerpo  necesita esta vitamina para producir gl\u00f3bulos rojos. Esta vitamina se obtiene del  consumo de alimentos como carne de res, carne de aves, mariscos, huevos y productos  l\u00e1cteos.  El objetivo del tratamiento es incrementar los niveles de vitamina B12. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":92,"new":19.0,"Res":false},{"Question":" D\u00e9ficits vitam\u00ednicos:  A","numero":"Pregunta 93 ","Option":" El d\u00e9ficit de vitamina D produce raquitismo en los ni\u00f1os y osteomalacia en el adulto ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":93,"new":19.0,"Res":true},{"Question":" D\u00e9ficits vitam\u00ednicos:  A","numero":"Pregunta 94 ","Option":" El d\u00e9ficit de vitamina K se produce cuando hay un trastorno en la absorci\u00f3n ","Feedback":"La deficiencia de la vitamina K puede ocurrir por alteraciones en la absorci\u00f3n intestinal,  lesiones en el tracto gastrointestinal (como podr\u00eda ocurrir en obstrucci\u00f3n del conducto  biliar), ingesta terap\u00e9utica o accidental de antagonistas de la vitamina K o, muy  raramente, por deficiencia nutricional. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":94,"new":19.0,"Res":true},{"Question":" D\u00e9ficits vitam\u00ednicos:  A","numero":"Pregunta 95 ","Option":" El d\u00e9ficit de \u00e1cido nicot\u00ednico produce escorbuto ","Feedback":"El escorbuto es una avitaminosis producida por la deficiencia de vitamina C, que es  requerida para la s\u00edntesis de col\u00e1geno en los humanos. El nombre qu\u00edmico para la  vitamina C, \u00e1cido asc\u00f3rbico, proviene de una ra\u00edz latina scorbutus. Era com\u00fan en los  marinos que subsist\u00edan con dietas en las que no figuraban fruta fresca ni hortalizas  (reemplazando estos con granos secos y carne salada). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":95,"new":19.0,"Res":false},{"Question":" Se produce una potenciaci\u00f3n de los relajantes no despolarizantes con: ","numero":"Pregunta 96 ","Option":" Hipernatremia ","Feedback":"No produce aumento de duraci\u00f3n de relajantes no despolarizantes. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":96,"new":20.0,"Res":false},{"Question":" Se produce una potenciaci\u00f3n de los relajantes no despolarizantes con: ","numero":"Pregunta 97 ","Option":" S\u00edndrome miast\u00e9nico ","Feedback":"Existen menos receptores de acetilcolina funcionales para ser bloqueados con lo que  estos pacientes son mas sensibles a los relajantes no despolarizantes. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":97,"new":20.0,"Res":true},{"Question":" Se produce una potenciaci\u00f3n de los relajantes no despolarizantes con: ","numero":"Pregunta 98 ","Option":" Antibi\u00f3ticos aminogluc\u00f3sidos ","Feedback":"Existen f\u00e1rmacos que potencian el efecto de los no despolarizantes: antibi\u00f3ticos,  antihipertensivos, ketamina, anest\u00e9sicos locales, magnesio, antiarr\u00edtmicos... ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":98,"new":20.0,"Res":true},{"Question":" Se produce una potenciaci\u00f3n de los relajantes no despolarizantes con: ","numero":"Pregunta 99 ","Option":" Metamizol magn\u00e9sico ","Feedback":"El magnesio del metimazol magn\u00e9sico atenta contra el calcio por lo que el paciente se  encuentra mas relajado y por tanto potencia el efecto de los relajantes no  despolarizantes. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":99,"new":20.0,"Res":true},{"Question":" Se produce una potenciaci\u00f3n de los relajantes no despolarizantes con: ","numero":"Pregunta 100 ","Option":" Acidosis metab\u00f3lica ","Feedback":"La acidosis potencia el bloqueo no despolarizante, por eso el paciente al despertarse, si  no puede ventilar de forma adecuada, tendr\u00e1 hipercapnia, acidosis y tardar\u00e1 m\u00e1s en  revertir la relajaci\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":100,"new":20.0,"Res":true},{"Question":" Complicaciones hepatobiliares de la alimentaci\u00f3n parenteral total: ","numero":"Pregunta 101 ","Option":" Formaci\u00f3n de litiasis biliar ","Feedback":"En ni\u00f1os la lesi\u00f3n predominante es la colestasis cuyo signo m\u00e1s precoz es la elevaci\u00f3n  de la bilirrubina junto con la alteraci\u00f3n de la fosfatasa alcalina, transaminasas y  gammaglutamiltransferasa. Aparece hasta en el 60% de los ni\u00f1os que precisan NPD y se  relaciona fundamentalmente con la prematuridad, el bajo peso, la duraci\u00f3n de la NPD y  los episodios recurrentes de sepsis. En el estudio histol\u00f3gico se suelen observar tapones ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":101,"new":21.0,"Res":true},{"Question":" Complicaciones hepatobiliares de la alimentaci\u00f3n parenteral total: ","numero":"Pregunta 102 ","Option":" La elevaci\u00f3n en las cifras de las enzimas hep\u00e1ticas se hace de manera ","Feedback":"En ni\u00f1os la lesi\u00f3n predominante es la colestasis cuyo signo m\u00e1s precoz es la elevaci\u00f3n  de la bilirrubina junto con la alteraci\u00f3n de la fosfatasa alcalina, transaminasas y  gammaglutamiltransferasa. Aparece hasta en el 60% de los ni\u00f1os que precisan NPD y se  relaciona fundamentalmente con la prematuridad, el bajo peso, la duraci\u00f3n de la NPD y  los episodios recurrentes de sepsis. En el estudio histol\u00f3gico se suelen observar tapones ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":102,"new":21.0,"Res":false},{"Question":" Complicaciones hepatobiliares de la alimentaci\u00f3n parenteral total: ","numero":"Pregunta 103 ","Option":" Indican el cese inmediato en el tratamiento ","Feedback":"En ni\u00f1os la lesi\u00f3n predominante es la colestasis cuyo signo m\u00e1s precoz es la elevaci\u00f3n  de la bilirrubina junto con la alteraci\u00f3n de la fosfatasa alcalina, transaminasas y  gammaglutamiltransferasa. Aparece hasta en el 60% de los ni\u00f1os que precisan NPD y se  relaciona fundamentalmente con la prematuridad, el bajo peso, la duraci\u00f3n de la NPD y  los episodios recurrentes de sepsis. En el estudio histol\u00f3gico se suelen observar tapones ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":103,"new":21.0,"Res":false},{"Question":" Complicaciones hepatobiliares de la alimentaci\u00f3n parenteral total: ","numero":"Pregunta 104 ","Option":" Var\u00edan dependiendo de la edad del paciente ","Feedback":"En ni\u00f1os la lesi\u00f3n predominante es la colestasis cuyo signo m\u00e1s precoz es la elevaci\u00f3n  de la bilirrubina junto con la alteraci\u00f3n de la fosfatasa alcalina, transaminasas y  gammaglutamiltransferasa. Aparece hasta en el 60% de los ni\u00f1os que precisan NPD y se  relaciona fundamentalmente con la prematuridad, el bajo peso, la duraci\u00f3n de la NPD y  los episodios recurrentes de sepsis. En el estudio histol\u00f3gico se suelen observar tapones ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":104,"new":21.0,"Res":true},{"Question":" Complicaciones hepatobiliares de la alimentaci\u00f3n parenteral total: ","numero":"Pregunta 105 ","Option":" Puede producir colestasis ","Feedback":"En ni\u00f1os la lesi\u00f3n predominante es la colestasis cuyo signo m\u00e1s precoz es la elevaci\u00f3n  de la bilirrubina junto con la alteraci\u00f3n de la fosfatasa alcalina, transaminasas y  gammaglutamiltransferasa. Aparece hasta en el 60% de los ni\u00f1os que precisan NPD y se  relaciona fundamentalmente con la prematuridad, el bajo peso, la duraci\u00f3n de la NPD y  los episodios recurrentes de sepsis. En el estudio histol\u00f3gico se suelen observar tapones ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":105,"new":21.0,"Res":true},{"Question":" Complicaciones m\u00e1s frecuentes despu\u00e9s de una gastrectom\u00eda: ","numero":"Pregunta 106 ","Option":" D\u00e9ficit de vitamina B12 y \u00e1cido f\u00f3lico ","Feedback":"Complicaciones postoperatorias:  -Isquemia  -Hemorragia.  -Dehiscencia.  -Trastornos mec\u00e1nicos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":106,"new":22.0,"Res":false},{"Question":" Complicaciones m\u00e1s frecuentes despu\u00e9s de una gastrectom\u00eda: ","numero":"Pregunta 107 ","Option":" Hipercalcemia ","Feedback":"Complicaciones postoperatorias:  -Isquemia  -Hemorragia.  -Dehiscencia.  -Trastornos mec\u00e1nicos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":107,"new":22.0,"Res":false},{"Question":" Complicaciones m\u00e1s frecuentes despu\u00e9s de una gastrectom\u00eda: ","numero":"Pregunta 108 ","Option":" D\u00e9ficit de hierro ","Feedback":"Complicaciones postoperatorias:  -Isquemia  -Hemorragia.  -Dehiscencia.  -Trastornos mec\u00e1nicos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":108,"new":22.0,"Res":true},{"Question":" Complicaciones m\u00e1s frecuentes despu\u00e9s de una gastrectom\u00eda: ","numero":"Pregunta 109 ","Option":" Estre\u00f1imiento ","Feedback":"Complicaciones postoperatorias:  -Isquemia  -Hemorragia.  -Dehiscencia.  -Trastornos mec\u00e1nicos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":109,"new":22.0,"Res":false},{"Question":" Complicaciones m\u00e1s frecuentes despu\u00e9s de una gastrectom\u00eda: ","numero":"Pregunta 110 ","Option":" Pancreatitis ","Feedback":"Complicaciones postoperatorias:  -Isquemia  -Hemorragia.  -Dehiscencia.  -Trastornos mec\u00e1nicos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":110,"new":22.0,"Res":true},{"Question":" Thalio 201: ","numero":"Pregunta 111 ","Option":" Es un an\u00e1logo del calcio  ","Feedback":"Falso ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":111,"new":23.0,"Res":false},{"Question":" Thalio 201: ","numero":"Pregunta 112 ","Option":" Se emplea para demostrar los trastornos de la movilidad del m\u00fasculo card\u00edaco ","Feedback":"Falso ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":112,"new":23.0,"Res":false},{"Question":" Thalio 201: ","numero":"Pregunta 113 ","Option":" Se capta fundamentalmente por los gl\u00f3bulos rojos ","Feedback":"Una vez inyectado el Talio 201, \u00e9ste es r\u00e1pidamente captado por el m\u00fasculo card\u00edaco.  El mecanismo mediante el cual ocurre la captaci\u00f3n del Talio por la c\u00e9lula mioc\u00e1rdica es  an\u00e1logo al mecanismo de captaci\u00f3n del Ion potasio, el cual envuelve al sistema NA-K- ATPasa. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":113,"new":23.0,"Res":false},{"Question":" Thalio 201: ","numero":"Pregunta 114 ","Option":" Demuestra \u00e1reas de miocardio escasamente perfundidas ","Feedback":"La perfusi\u00f3n mioc\u00e1rdica con Talio 201, tanto en reposo como en esfuerzo, se ha  convertido en un m\u00e9todo de diagn\u00f3stico no invasivo importante, no solo en la detecci\u00f3n  de la enfermedad isqu\u00e9mica del coraz\u00f3n, sino en la evaluaci\u00f3n de la severidad y  extensi\u00f3n de la misma. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":114,"new":23.0,"Res":true},{"Question":" Thalio 201: ","numero":"Pregunta 115 ","Option":" Si se combina con la administraci\u00f3n de dobutamina, mostrar\u00e1 las \u00e1reas de robo de ","Feedback":"A veces se usa asociado a dipiridamol. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":115,"new":23.0,"Res":false},{"Question":" Analgesia epidural durante el parto: ","numero":"Pregunta 116 ","Option":" Se produce una menor transferencia de anest\u00e9sicos locales en caso de acidosis fetal ","Feedback":"La trasferencia de anest\u00e9sico local en situaci\u00f3n de acidosis fetal est\u00e1 aumentada como  consecuencia del atrapamiento i\u00f3nico. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":116,"new":24.0,"Res":false},{"Question":" Analgesia epidural durante el parto: ","numero":"Pregunta 117 ","Option":" Elimina la hiperventilaci\u00f3n asociada con el trabajo de parto ","Feedback":"Minimiza la hiperventilaci\u00f3n relacionada con el dolor del trabajo de parto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":117,"new":24.0,"Res":true},{"Question":" Analgesia epidural durante el parto: ","numero":"Pregunta 118 ","Option":" Aumenta el flujo sangu\u00edneo uterino ","Feedback":"A pesar de la disminuci\u00f3n de la actividad adren\u00e9rgica por cese del dolor relacionado con  el parto que evita la disminuci\u00f3n del flujo uterino por vasoconstricci\u00f3n de la circulaci\u00f3n  uteroplacentaria, el hecho de la hipotensi\u00f3n a la que puede dar lugar en la embarazada  puede disminuir el flujo sangu\u00edneo que le llega al \u00fatero. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":118,"new":24.0,"Res":false},{"Question":" Analgesia epidural durante el parto: ","numero":"Pregunta 119 ","Option":" Reduce la morbi-mortalidad fetal en los casos de malposici\u00f3n ","Feedback":"Permite realizar ces\u00e1reas sin anestesia general lo que disminuye la mortalidad fetal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":119,"new":24.0,"Res":true},{"Question":" Analgesia epidural durante el parto: ","numero":"Pregunta 120 ","Option":" El uso de lidoca\u00edna se asocia con una alteraci\u00f3n en el comportamiento del neonato ","Feedback":"La lidoca\u00edna atraviesa la placenta. No se han realizado estudios adecuados y bien  controlados en humanos. Estudios en ratas con dosis hasta 6,6 veces la dosis m\u00e1xima  humana no han demostrado que la lidoca\u00edna produzca efectos adversos en el feto. No  obstante, se ha observado que la lidoca\u00edna contrae las arterias uterinas en ovejas y en  segmentos arteriales uterinos aislados experimentalmente. Adem\u00e1s, estudios realizados ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":120,"new":24.0,"Res":true},{"Question":" Cuerpos cet\u00f3nicos: ","numero":"Pregunta 121 ","Option":" La mayor\u00eda de los amino\u00e1cidos pueden convertirse en \u00e1cido aceto-ac\u00e9tico ","Feedback":"Cierto.  Los cuerpos cet\u00f3nicos o cetonas son unos productos de desecho de las grasas. Se  producen cuando el cuerpo utiliza las grasas en lugar de los az\u00facares para generar  energ\u00eda. En una persona con diabetes se producen cuando no hay suficiente insulina  para meter la glucosa dentro de las c\u00e9lulas. Las c\u00e9lulas creer\u00e1n entonces que no hay ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":121,"new":25.0,"Res":true},{"Question":" Cuerpos cet\u00f3nicos: ","numero":"Pregunta 122 ","Option":" El h\u00edgado convierte los \u00e1cidos grasos en \u00e1cido aceto-ac\u00e9tico para su transporte a ","Feedback":"Cierto. El h\u00edgado es el encargado en realizar esta funci\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":122,"new":25.0,"Res":true},{"Question":" Cuerpos cet\u00f3nicos: ","numero":"Pregunta 123 ","Option":" La cetosis puede presentarse en aquellos pacientes con dieta exclusiva de grasas ","Feedback":"Es posible porque contar\u00e1n con un d\u00e9ficit de hidratos de carbono. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":123,"new":25.0,"Res":true},{"Question":" Cuerpos cet\u00f3nicos: ","numero":"Pregunta 124 ","Option":" La disponibilidad de citrato limita la entrada de acetil-CoA en el ciclo del \u00e1cido ","Feedback":"Falso. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":124,"new":25.0,"Res":false},{"Question":" Cuerpos cet\u00f3nicos: ","numero":"Pregunta 125 ","Option":" La cetoacidosis produce hiponatremia ","Feedback":"Existe una p\u00e9rdida global de Na a consecuencia de una diuresis osm\u00f3tica, acentuada por  una hiponatremia dilucional secundaria a hiperosmolaridad plasm\u00e1tica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":125,"new":25.0,"Res":true},{"Question":" Heparina: ","numero":"Pregunta 126 ","Option":" Es un anticoagulante natural ","Feedback":"La heparina es un anticoagulante natural producida por los bas\u00f3filos y mastocitos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":126,"new":26.0,"Res":true},{"Question":" Heparina: ","numero":"Pregunta 127 ","Option":" Eleva los niveles plasm\u00e1ticos de triglic\u00e9ridos ","Feedback":"Falso. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":127,"new":26.0,"Res":false},{"Question":" Heparina: ","numero":"Pregunta 128 ","Option":" Puede producir reacciones de hipersensibilidad tipo II ","Feedback":"El complejo heparina-AT tambi\u00e9n se une al factor plaquetario 4 y algunos pacientes  desarrollan anticuerpos inducidos por heparina, que se unen a las plaquetas produciendo  agregaci\u00f3n plaquetar con trombocitopenia. Este fen\u00f3meno puede suceder tanto en dosis  bajas como en anticoagulantes. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":128,"new":26.0,"Res":true},{"Question":" Heparina: ","numero":"Pregunta 129 ","Option":" Su efecto se revierte por desplazamiento mediante la protamina ","Feedback":"La protamina es un antagonista de la heparina, tanto in vitro como in vivo, formando  con ella complejos inactivos sin efecto anticoagulante. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":129,"new":26.0,"Res":false},{"Question":" Heparina: ","numero":"Pregunta 130 ","Option":" Inactiva la trombina mediante la estimulaci\u00f3n de la antitrombina III ","Feedback":"La heparina, para actuar, se une a antitrombina III o AT formando el complejo  heparina-AT; este complejo inactiva a diferentes factores de coagulaci\u00f3n (IIa o  trombina, IXa, Xa, XIa, XIIa) produciendo efecto anticoagulante ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":130,"new":26.0,"Res":true},{"Question":" Auto PEEP durante la ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica:  A","numero":"Pregunta 131 ","Option":" Puede medirse restando la PEEP de la presi\u00f3n de la v\u00eda a\u00e9rea durante una ","Feedback":"Mediante la oclusi\u00f3n espiratoria, referida en los ventiladores mec\u00e1nicos como pausa  espiratoria y que corresponde a cierre de la v\u00e1lvula espiratoria al final de la misma por  un periodo de 3 a 5 segundos, es posible determinar el grado de atrapamiento de aire  referido como auto-PEEP, este m\u00e9todo se denomina auto-PEEP est\u00e1tico y es el m\u00e9todo  est\u00e1ndar para esta medici\u00f3n. Otras maniobras descritas son: ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":131,"new":27.0,"Res":false},{"Question":" Auto PEEP durante la ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica:  A","numero":"Pregunta 132 ","Option":" Se indica su presencia por la determinaci\u00f3n de un flujo continuo al final de la ","Feedback":"A la exploraci\u00f3n f\u00edsica se presenta marcado aumento del di\u00e1metro anteroposterior,  t\u00f3rax, pl\u00e9tora yugular, disminuci\u00f3n en intensidad de los ruidos respiratorios y cardiacos  e hiperclaridad pulmonar. En la radiograf\u00eda de t\u00f3rax se observa sobredistensi\u00f3n  pulmonar, con abatimiento diafragm\u00e1tico, opresi\u00f3n mediastinal (disminuci\u00f3n del  ped\u00edculo vascular), y los campos pulmonares presentan disminuci\u00f3n de la trama ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":132,"new":27.0,"Res":true},{"Question":" Auto PEEP durante la ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica:  A","numero":"Pregunta 133 ","Option":" Puede reducir el volumen minuto en el modo de ventilaci\u00f3n controlada por volumen ","Feedback":"En el modo ventilatorio controlado por volumen se administrar\u00e1 el mismo volumen  minuto independientemente de la presencia o no de autoPEEP. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":133,"new":27.0,"Res":false},{"Question":" Auto PEEP durante la ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica:  A","numero":"Pregunta 134 ","Option":" Se produce m\u00e1s habitualmente si empleamos una relaci\u00f3n I:E inversa ","Feedback":"Es una de las razones por las que la relaci\u00f3n I:E inversa se encuentra en entredicho. De  hecho cuanto menor sea el tiempo espiratorio tanto mayor ser\u00e1 la probabilidad de  generar autoPEEP, esto se aprecia habitualmente en EPOC severos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":134,"new":27.0,"Res":true},{"Question":" Auto PEEP durante la ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica:  A","numero":"Pregunta 135 ","Option":" Se produce m\u00e1s habitualmente si elevamos el volumen minuto ","Feedback":"Un gran volumen minuto depender\u00e1 de un gran volumen corriente y\/o de una frecuencia  respiratoria grande. Cuanto mayor sea el volumen corriente mas tiempo tardar\u00e1 en poder  exhalar el aire inhalado en los pulmones y por tanto mayor ser\u00e1 la posibilidad de  autoPEEP; cuanto mayor sea la frecuencia respiratoria menor ser\u00e1 el tiempo espiratorio  y por tanto mayor ser\u00e1 la posibilidad de que no se pueda exhalar el aire inspirado y que ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":135,"new":27.0,"Res":true},{"Question":" Control farmacol\u00f3gico de la glucemia: ","numero":"Pregunta 136 ","Option":" Las sulfonilureas act\u00faan mediante la liberaci\u00f3n de la insulina desde las c\u00e9lulas \u03b2 ","Feedback":"Sulfonilureas. Aumentan la liberaci\u00f3n pancre\u00e1tica de insulina. Puede inducir  hipoglucemia hasta 50 h despu\u00e9s de la administraci\u00f3n en el paciente en ayunas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":136,"new":28.0,"Res":true},{"Question":" Control farmacol\u00f3gico de la glucemia: ","numero":"Pregunta 137 ","Option":" La administraci\u00f3n cr\u00f3nica de la tolbutamida se asocia con la intolerancia al alcohol ","Feedback":"La tolbutamida es una sulfonilurea de primera generaci\u00f3n que precisa de un cierto grado  de funcionalidad del p\u00e1ncreas y que a largo tiempo se asocia con intolerancia al alcohol. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":137,"new":28.0,"Res":true},{"Question":" Control farmacol\u00f3gico de la glucemia: ","numero":"Pregunta 138 ","Option":" La metformina reduce el colesterol plasm\u00e1tico, los triglic\u00e9ridos y las prote\u00ednas de ","Feedback":"Inhibe la producci\u00f3n hep\u00e1tica de glucosa y aumenta la sensibilidad a la insulina pero no  aumenta su secreci\u00f3n. No se asocia a hipoglucemia en tratamiento \u00fanico.  Tambi\u00e9n reduce el colesterol, los triglic\u00e9ridos y las prote\u00ednas de baja densidad. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":138,"new":28.0,"Res":true},{"Question":" Control farmacol\u00f3gico de la glucemia: ","numero":"Pregunta 139 ","Option":" La tolbutamida es una sulfonilurea ","Feedback":"La tolbutamida es una sulfonilurea.El alcohol puede empeorar los efectos secundarios  de la tolbutamida. El consumo de alcohol mientras toma tolbutamida tambi\u00e9n puede  provocar s\u00edntomas, como rubor (enrojecimiento de la cara), dolor de cabeza, n\u00e1useas,  v\u00f3mitos, dolor en el pecho, debilidad, visi\u00f3n borrosa, confusi\u00f3n mental, sudoraci\u00f3n,  atragantamiento, dificultad para respirar y ansiedad. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":139,"new":28.0,"Res":true},{"Question":" Control farmacol\u00f3gico de la glucemia: ","numero":"Pregunta 140 ","Option":" El halotano agrava la alteraci\u00f3n de la glucemia ","Feedback":"Es conocido el efecto sensibilizador del halotano a la adrenalina y que puede producir  espasmo de la arteria hep\u00e1tica pero ninguno de estos efectos se traduce en una alteraci\u00f3n  de la glucemia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":140,"new":28.0,"Res":false},{"Question":" La colitis ulcerosa se asocia con: ","numero":"Pregunta 141 ","Option":" Colangitis ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":141,"new":29.0,"Res":true},{"Question":" La colitis ulcerosa se asocia con: ","numero":"Pregunta 142 ","Option":" Pioderma gangrenoso ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":142,"new":29.0,"Res":true},{"Question":" La colitis ulcerosa se asocia con: ","numero":"Pregunta 143 ","Option":" Candidiasis oral ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":143,"new":29.0,"Res":true},{"Question":" La colitis ulcerosa se asocia con: ","numero":"Pregunta 144 ","Option":" Espondilitis anquilopoy\u00e9tica ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":144,"new":29.0,"Res":true},{"Question":" La colitis ulcerosa se asocia con: ","numero":"Pregunta 145 ","Option":" Dedos en palillo de tambor ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":145,"new":29.0,"Res":true},{"Question":" Las ventajas de la ventilaci\u00f3n limitada por presi\u00f3n sobre la limitada por  volumen, incluyen: ","numero":"Pregunta 146 ","Option":" La presi\u00f3n media de la v\u00eda a\u00e9rea se reduce ","Feedback":"La presi\u00f3n media en el modo presi\u00f3n control se mantiene constante durante el ciclo  inspiratorio pero en el modo volumen control hay una presi\u00f3n pico y una presi\u00f3n media  menor que la pico durante el ciclo inspiratorio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":146,"new":30.0,"Res":false},{"Question":" Las ventajas de la ventilaci\u00f3n limitada por presi\u00f3n sobre la limitada por  volumen, incluyen: ","numero":"Pregunta 147 ","Option":" Se limita la presi\u00f3n m\u00e1xima ","Feedback":"Permite limitar la presi\u00f3n durante toda la inspiraci\u00f3n mientras que con el modo limitado  por volumen introducir\u00e1 el volumen marcado independientemente de la presi\u00f3n que  haga en v\u00eda a\u00e9rea. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":147,"new":30.0,"Res":true},{"Question":" Las ventajas de la ventilaci\u00f3n limitada por presi\u00f3n sobre la limitada por  volumen, incluyen: ","numero":"Pregunta 148 ","Option":" Se controla mejor el volumen minuto ","Feedback":"Con el modo limitado por presi\u00f3n debemos estar atentos al volumen tidal que aportamos  pues este podr\u00eda variar en funci\u00f3n de los cambios de resistencia que encontremos en el  sistema respiratorio ante hechos como: broncoespasmos, aumento de presi\u00f3n tor\u00e1cica al  apoyarse el cirujano en el t\u00f3rax... con lo que con el modo limitado por presi\u00f3n no  aseguramos un volumen minuto determinado. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":148,"new":30.0,"Res":false},{"Question":" Las ventajas de la ventilaci\u00f3n limitada por presi\u00f3n sobre la limitada por  volumen, incluyen: ","numero":"Pregunta 149 ","Option":" La forma de la onda de flujo inspiratorio puede ser modificada ","Feedback":"La forma de onda de flujo se mantiene constante, se trata de un flujo decelerante a  diferencia del modo limitado por volumen que cuenta con una onda de flujo cuadr\u00e1tica. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":149,"new":30.0,"Res":false},{"Question":" Las ventajas de la ventilaci\u00f3n limitada por presi\u00f3n sobre la limitada por  volumen, incluyen: ","numero":"Pregunta 150 ","Option":" Se produce una reducci\u00f3n en la fuerza que hay que ejercer en el inicio de la ","Feedback":"No se produce un descenso en la fuerza ejercida en el inicio de la inspiraci\u00f3n . ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":150,"new":30.0,"Res":false},{"Question":" En el fracaso hep\u00e1tico agudo: ","numero":"Pregunta 151 ","Option":" M\u00e1s del 30 % de las muertes se deben a la elevaci\u00f3n de la presi\u00f3n intracraneal ","Feedback":"Una de las principales causas de muerte en FHA es la afectaci\u00f3n neurol\u00f3gica del  cuadro. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":151,"new":31.0,"Res":true},{"Question":" En el fracaso hep\u00e1tico agudo: ","numero":"Pregunta 152 ","Option":" El deterioro de la encefalopat\u00eda hep\u00e1tica es r\u00e1pido e impredecible ","Feedback":"En FHA la encefalopat\u00eda hep\u00e1tica es una consecuencia de dif\u00edcil predicci\u00f3n de  evoluci\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":152,"new":31.0,"Res":true},{"Question":" En el fracaso hep\u00e1tico agudo: ","numero":"Pregunta 153 ","Option":" Los cambios hemodin\u00e1micos son similares a los encontrados en la sepsis ","Feedback":"Nos solemos encontrar con aumento del gasto cardiaco con vasodilataci\u00f3n importante  del lecho vascular que genera taquicardia e hipotensi\u00f3n como en la sepsis. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":153,"new":31.0,"Res":true},{"Question":" En el fracaso hep\u00e1tico agudo: ","numero":"Pregunta 154 ","Option":" La autorregulaci\u00f3n del flujo sangu\u00edneo cerebral est\u00e1 alterada ","Feedback":"Una de las causas del grado de HTIC que se asocia a este cuadro es la disrregulaci\u00f3n del  flujo sangu\u00edneo cerebral.  La autorregulaci\u00f3n del FSC est\u00e1 alterada ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":154,"new":31.0,"Res":true},{"Question":" En el fracaso hep\u00e1tico agudo: ","numero":"Pregunta 155 ","Option":" La hepatectom\u00eda puede mejorar la inestabilidad hemodin\u00e1mica ","Feedback":"El tratamiento de este cuadro si no tiene causa reversible es el trasplante hep\u00e1tico  inmediato. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":155,"new":31.0,"Res":true},{"Question":"El uso recreativo de la coca\u00edna:  A","numero":"Pregunta 156 ","Option":" A","Feedback":"El efecto inhibidor de la recaptaci\u00f3n de la noradrenalina puede desencadenar la  isquemia cardiaca. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":156,"new":32.0,"Res":false},{"Question":"El uso recreativo de la coca\u00edna:  A","numero":"Pregunta 157 ","Option":" El uso cr\u00f3nico reduce el umbral de convulsi\u00f3n ","Feedback":"En consumidores cr\u00f3nicos de coca\u00edna es mas probable la aparici\u00f3n de convulsiones. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":157,"new":32.0,"Res":true},{"Question":"El uso recreativo de la coca\u00edna:  A","numero":"Pregunta 158 ","Option":" Son pocos probables los problemas respiratorios cr\u00f3nicos ","Feedback":"El uso continuo de la coca\u00edna esnifada provoca sinusitis, adem\u00e1s de irritaci\u00f3n y  hemorragia de la membrana nasal. Puede incluso llegar a perforar el tabique nasal. Por  su parte, los que la fuman desarrollar\u00e1n problemas respiratorios (tos, bronquitis,  neumon\u00eda) con dolores pectorales frecuentes. Los esfuerzos por inhalar los vapores del  crack o la free base tambi\u00e9n pueden provocar neumot\u00f3rax. Tambi\u00e9n el uso continuado ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":158,"new":32.0,"Res":false},{"Question":"El uso recreativo de la coca\u00edna:  A","numero":"Pregunta 159 ","Option":" El uso del cocktail de Brompton es una premedicaci\u00f3n ideal ","Feedback":"El cocktail de Brompton es una combinaci\u00f3n de varias drogas potentes usadas para  reducir el dolor experimetado por pacientes con graves enfermedades, muchos de ellos  con patolog\u00eda cancerosa terminal. La mezcla es administrada en forma l\u00edquida por v\u00eda  oral. Aunque varios componentes del cocktail han variado a lo largo del tiempo, en la  mayor\u00eda de las formulaciones han coincidido como integrantes del mismo la morfina, el ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":159,"new":32.0,"Res":true},{"Question":"El uso recreativo de la coca\u00edna:  A","numero":"Pregunta 160 ","Option":" No debemos tratar la hipertensi\u00f3n y la taquicardia preoperatoria ","Feedback":"Ante un paciente consumidor de coca\u00edna que va a someterse a una intervenci\u00f3n  quir\u00fargica debemos opitimizar su estado preoperatorio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":160,"new":32.0,"Res":false},{"Question":" El vaporizador Tec 6 de desflurano:  A","numero":"Pregunta 161 ","Option":" La c\u00e1mara est\u00e1 calentada por una interacci\u00f3n entre reactivos que le aporta el calor ","Feedback":"El vaporizador TEC 6 precisa de corriente el\u00e9ctrica para aportar calor al desflurano para  compensar la gran p\u00e9rdida de calor que se produce en un anest\u00e9sico inhalatorio con  tanta capacidad de vaporizaci\u00f3n. Su presi\u00f3n de vapor es 681 mmHg a 20\u00b0 C, tal es as\u00ed  que hierve a altitudes elevadas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":161,"new":33.0,"Res":false},{"Question":" El vaporizador Tec 6 de desflurano:  A","numero":"Pregunta 162 ","Option":" El flujo a trav\u00e9s de la c\u00e1mara de vaporizaci\u00f3n no est\u00e1 determinado por el flujo de ","Feedback":"Cierto. Independientemente del flujo de gas fresco el flujo que pasa por la c\u00e1mara de  vaporizaci\u00f3n es un flujo fijo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":162,"new":33.0,"Res":true},{"Question":" El vaporizador Tec 6 de desflurano:  A","numero":"Pregunta 163 ","Option":" La compensaci\u00f3n que hay que hacer por los cambios en la presi\u00f3n atmosf\u00e9rica se ","Feedback":"Aumenta la CAM de los anest\u00e9sicos inhalatorios, disminuye su presi\u00f3n parcial con la  altura por lo que para compensar esa disminuci\u00f3n de presi\u00f3n parcial deberemos de  aumentar la concentraci\u00f3n de anest\u00e9sico inhalatorio administrado mediante ajuste  manual ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":163,"new":33.0,"Res":true},{"Question":" El vaporizador Tec 6 de desflurano:  A","numero":"Pregunta 164 ","Option":" La presi\u00f3n de trabajo del vaporizador se eleva de manera lineal con el aumento del ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":164,"new":33.0,"Res":true},{"Question":" El vaporizador Tec 6 de desflurano:  A","numero":"Pregunta 165 ","Option":" No puede emplearse en caso de interrupci\u00f3n de la corriente el\u00e9ctrica ","Feedback":"El vaporizador TEC 6 precisa de corriente el\u00e9ctrica para aportar calor al desflurano para  compensar la gran p\u00e9rdida de calor que se produce en un anest\u00e9sico inhalatorio con  tanta capacidad de vaporizaci\u00f3n. Su presi\u00f3n de vapor es 681 mmHg a 20\u00b0 C, tal es as\u00ed  que hierve a altitudes elevadas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":165,"new":33.0,"Res":true},{"Question":"Tratamiento de la epilepsia:: ","numero":"Pregunta 166 ","Option":" A","Feedback":"Los barbit\u00faricos no se usan en la primera fase del estatus epil\u00e9ptico sino en el status  establecido (segunda fase) y en el status refractario (tercera fase). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":166,"new":34.0,"Res":false},{"Question":"Tratamiento de la epilepsia:: ","numero":"Pregunta 167 ","Option":" La fenito\u00edna debe administrarse por v\u00eda intravenosa con una velocidad que no debe ","Feedback":"Fenito\u00edna: 20 mg\/kg, ritmo de infusi\u00f3n: 20 (ancianos) a 50 mg (j\u00f3venes) por mi- nuto i.  v. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":167,"new":34.0,"Res":false},{"Question":"Tratamiento de la epilepsia:: ","numero":"Pregunta 168 ","Option":" La administraci\u00f3n de fenito\u00edna puede agravar la miastenia gravis","Feedback":"La fenito\u00edna disminuye la sensibilidad de los receptores de acetilcolina y con ello puede  agravar la miastenia gravis. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":168,"new":34.0,"Res":true},{"Question":"Tratamiento de la epilepsia:: ","numero":"Pregunta 169 ","Option":" La administraci\u00f3n de la lamotrigina debe realizarse despu\u00e9s de una dosis de carga ","Feedback":"La pauta de tratamiento con lamotrigina para adulto en monoterapia (sin terapia  complementaria) recomendada es de 25mg\/d\u00eda las primeras dos semanas, 50mg\/dia las  siguientes dos semanas y a partir de entonces una dosis de mantenimiento de 100 \u2013  200mg\/d\u00eda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":169,"new":34.0,"Res":false},{"Question":"Tratamiento de la epilepsia:: ","numero":"Pregunta 170 ","Option":" La carbamacepina puede producir hipernatremia ","Feedback":"Los principales efectos adversos de la carbamazepina son anemia, leucopenia y ataxia.  La carbamazepina se ha asociado a hiponatremia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":170,"new":34.0,"Res":false},{"Question":" Embolismo pulmonar ","numero":"Pregunta 171 ","Option":" A","Feedback":"Mas del 90% de los TEP tienen su origen en el sistema venoso profundo de las piernas.  Otros or\u00edgenes son la vena cava inferior, las venas renales, las cavidades cardiacas  derechas y las venas de las extremidades superiores. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":171,"new":35.0,"Res":false},{"Question":" Embolismo pulmonar ","numero":"Pregunta 172 ","Option":" La angiograf\u00eda pulmonar es el est\u00e1ndar en el diagn\u00f3stico ","Feedback":"Sigue siendo el m\u00e9todo m\u00e1s exacto para la detecci\u00f3n de un embolismo pulmonar. Se  reserva para aquellos casos en los que los test diagn\u00f3sticos no invasivos no son  concluyentes. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":172,"new":35.0,"Res":true},{"Question":" Embolismo pulmonar ","numero":"Pregunta 173 ","Option":" Se acompa\u00f1an frecuentemente de cianosis ","Feedback":"Puede aparecer cianosis por hipoxemia pero no es uno de los signos mas frecuentes. Lo  mas frecuente es la disnea s\u00fabita. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":173,"new":35.0,"Res":false},{"Question":" Embolismo pulmonar ","numero":"Pregunta 174 ","Option":" Si se acompa\u00f1an de bradicardia se ensombrece el pron\u00f3stico ","Feedback":"La bradicardia no es pron\u00f3stica en este cuadro. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":174,"new":35.0,"Res":false},{"Question":" Embolismo pulmonar ","numero":"Pregunta 175 ","Option":" Se debe administrar furosemida para mejorar la oxigenaci\u00f3n ","Feedback":"El TEP suele contar con zonas bien ventiladas y mal perfundidas, no suele producrise  un edema agudo de pulm\u00f3n que precise de diur\u00e9ticos. Se precisa de hospitalizaci\u00f3n,  ox\u00edgeno suplementario, anticoagulantes y t\u00e9cnicas espec\u00edficas en funci\u00f3n de las  circunstancias.. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":175,"new":35.0,"Res":false},{"Question":" La p\u00e9rdida de sodio puede producirse por: ","numero":"Pregunta 176 ","Option":" Enfermedad renal vascular bilateral ","Feedback":"La hipertensi\u00f3n renovascular es la presi\u00f3n arterial alta debido al estrechamiento de las  arterias que llevan la sangre a los ri\u00f1ones. Esta afecci\u00f3n tambi\u00e9n se denomina estenosis  arterial renal.  Cuando las arterias que llevan sangre a los ri\u00f1ones se estrechan, fluye menos sangre  hacia estos \u00f3rganos. Los ri\u00f1ones responden de manera err\u00f3nea como si la presi\u00f3n ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":176,"new":36.0,"Res":false},{"Question":" La p\u00e9rdida de sodio puede producirse por: ","numero":"Pregunta 177 ","Option":" S\u00edndrome nefr\u00f3tico ","Feedback":"En el sde. nefr\u00f3tico el edema es una manifestaci\u00f3n cl\u00ednica frecuente del s\u00edndrome  nefr\u00f3tico (SN); sin embargo, el mecanismo fisiopatol\u00f3gico durante d\u00e9cadas. Muchas  observaciones cl\u00ednicas y experimentales no apoyan a la hip\u00f3tesis cl\u00e1sica o del underfill  en la formaci\u00f3n del edema nefr\u00f3tico. En numerosos pacientes, el edema propio del SN  se produce por un defecto renal intr\u00ednseco en la excreci\u00f3n de sodio y es independiente ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":177,"new":36.0,"Res":false},{"Question":" La p\u00e9rdida de sodio puede producirse por: ","numero":"Pregunta 178 ","Option":" Nefropat\u00eda diab\u00e9tica ","Feedback":"La activaci\u00f3n del sistema renina-angiotensina-aldosterona (SRAA) desempe\u00f1a un papel  muy importante en la fisiopatolog\u00eda de la nefropat\u00eda diab\u00e9tica, y la angotensina II ejerce  potentes acciones en la estructura y la funci\u00f3n renales. La angiotenina II provoca  vasoconstricci\u00f3n, tanto de las arteriolas aferentes como de las eferentes, y afecta  directamente a la excreci\u00f3n de sodio y bicarbonato; tambi\u00e9n controla la funci\u00f3n de las ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":178,"new":36.0,"Res":false},{"Question":" La p\u00e9rdida de sodio puede producirse por: ","numero":"Pregunta 179 ","Option":" Enfermedad de Addison ","Feedback":"Los ex\u00e1menes de laboratorio  en la enfermedad de Addison pueden mostrar:  \u2022Aumento del potasio  \u2022Presi\u00f3n arterial baja, especialmente con un cambio en la posici\u00f3n del cuerpo  \u2022Nivel de cortisol bajo  \u2022Sodio s\u00e9rico bajo ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":179,"new":36.0,"Res":true},{"Question":" La p\u00e9rdida de sodio puede producirse por: ","numero":"Pregunta 180 ","Option":" Tratamiento con litio","Feedback":"El litio tiene propiedades muy similares al sodio aunque por si solo no puede mantener  el potencial de membrana como lo hace el sodio. Sin embargo, bajo condiciones  experimentales es capaz de sustituir al sodio y reducir en cierto grado los procesos  asociados al potencial de acci\u00f3n. Se debe usar con precauci\u00f3n en pacientes con  enfermedad card\u00edaca, deshidrataci\u00f3n, deplecci\u00f3n de sodio, demencia, mujeres durante la ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":180,"new":36.0,"Res":false},{"Question":" La enfermedad de Cushing se asocia con: ","numero":"Pregunta 181 ","Option":" A","Feedback":"Cl\u00ednica caracterizada por obesidad central, cara de luna llena, intolerancia a la glucosa,  hipertensi\u00f3n, estr\u00edas abdominales, osteoporosis, debilidad muscular, depresi\u00f3n, ... ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":181,"new":37.0,"Res":true},{"Question":" La enfermedad de Cushing se asocia con: ","numero":"Pregunta 182 ","Option":" Hipertensi\u00f3n ","Feedback":"Cl\u00ednica caracterizada por obesidad central, cara de luna llena, intolerancia a la glucosa,  hipertensi\u00f3n, estr\u00edas abdominales, osteoporosis, debilidad muscular, depresi\u00f3n, ... ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":182,"new":37.0,"Res":true},{"Question":" La enfermedad de Cushing se asocia con: ","numero":"Pregunta 183 ","Option":" Atrofia muscular perif\u00e9rica ","Feedback":"Cl\u00ednica caracterizada por obesidad central, cara de luna llena, intolerancia a la glucosa,  hipertensi\u00f3n, estr\u00edas abdominales, osteoporosis, debilidad muscular, depresi\u00f3n, ... ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":183,"new":37.0,"Res":true},{"Question":" La enfermedad de Cushing se asocia con: ","numero":"Pregunta 184 ","Option":" Menorragia ","Feedback":"Cl\u00ednica caracterizada por obesidad central, cara de luna llena, intolerancia a la glucosa,  hipertensi\u00f3n, estr\u00edas abdominales, osteoporosis, debilidad muscular, depresi\u00f3n, ... ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":184,"new":37.0,"Res":false},{"Question":" La enfermedad de Cushing se asocia con: ","numero":"Pregunta 185 ","Option":" Depresi\u00f3n ","Feedback":"Cl\u00ednica caracterizada por obesidad central, cara de luna llena, intolerancia a la glucosa,  hipertensi\u00f3n, estr\u00edas abdominales, osteoporosis, debilidad muscular, depresi\u00f3n, ... ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":185,"new":37.0,"Res":true},{"Question":" Sulfato de magnesio: ","numero":"Pregunta 186 ","Option":" Suprime la actividad del receptor de NMDA ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":186,"new":38.0,"Res":true},{"Question":" Sulfato de magnesio: ","numero":"Pregunta 187 ","Option":" Disminuye la conducci\u00f3n card\u00edaca ","Feedback":"Interfiere con el calcio y con ello dificulta la transmisi\u00f3n del est\u00edmulo cardiaco. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":187,"new":38.0,"Res":true},{"Question":" Sulfato de magnesio: ","numero":"Pregunta 188 ","Option":" Aumenta la contractilidad uterina ","Feedback":"Es un f\u00e1rmaco con efecto tocol\u00edtico. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":188,"new":38.0,"Res":false},{"Question":" Sulfato de magnesio: ","numero":"Pregunta 189 ","Option":" La dosis de carga es de 3-4 gramos por v\u00eda iv en la preeclampsia ","Feedback":"Dosis de sulfato de magnesio 2-4 g iv. a pasar en 10 min seguido de perfusi\u00f3n continua  de 1-1,5 g\/h iv. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":189,"new":38.0,"Res":true},{"Question":" Sulfato de magnesio: ","numero":"Pregunta 190 ","Option":" El tratamiento de la intoxicaci\u00f3n aguda se realiza con gluconato c\u00e1lcico ","Feedback":"Se precisa de calcio en forma de gluconato o cloruro en caso de intoxicaci\u00f3n por sulfato  de magnesio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":190,"new":38.0,"Res":true},{"Question":" Las siguientes enfermedades se heredan de manera autos\u00f3mica dominante: ","numero":"Pregunta 191 ","Option":" A","Feedback":"La esferocitosis hereditaria o anemia esferoc\u00edtica cong\u00e9nita es una enfermedad gen\u00e9tica  (75% de los casos son autos\u00f3micos dominante y el otro 25% corresponde a un patr\u00f3n  autos\u00f3mico recesivo), que forma parte de las llamadas anemias hemol\u00edticas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":191,"new":39.0,"Res":true},{"Question":" Las siguientes enfermedades se heredan de manera autos\u00f3mica dominante: ","numero":"Pregunta 192 ","Option":" Enfermedad de la neurona motora ","Feedback":"La enfermedad de la motoneurona es un grupo de trastornos neurol\u00f3gicos que afectan  selectivamente a las motoneuronas y producen una serie de s\u00edntomas caracter\u00edsticos. Los  diferentes trastornos incluidos son heterog\u00e9neos y pueden obedecer a m\u00faltiples causas,  algunos de ellos son hereditarios. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":192,"new":39.0,"Res":false},{"Question":" Las siguientes enfermedades se heredan de manera autos\u00f3mica dominante: ","numero":"Pregunta 193 ","Option":" Distrofia de Duchenne ","Feedback":"Es recesiva ligada a X casi exclusiva de varones. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":193,"new":39.0,"Res":false},{"Question":" Las siguientes enfermedades se heredan de manera autos\u00f3mica dominante: ","numero":"Pregunta 194 ","Option":" Miastenia Gravis ","Feedback":"La miastenia gravis (MG) es una enfermedad neuromuscular autoinmune y cr\u00f3nica  caracterizada por grados variables de debilidad de los m\u00fasculos esquel\u00e9ticos (los  voluntarios) del cuerpo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":194,"new":39.0,"Res":false},{"Question":" Las siguientes enfermedades se heredan de manera autos\u00f3mica dominante: ","numero":"Pregunta 195 ","Option":" Porf\u00edria aguda intermitente ","Feedback":"Las porfirias son un grupo heterog\u00e9neo de enfermedades metab\u00f3licas, generalmente  hereditarias, ocasionadas por deficiencia en las enzimas que intervienen en la bios\u00edntesis  del grupo hemo.   La herencia de estas porfirias es autos\u00f3mica dominante (a excepci\u00f3n de la porfiria de  Doss).  ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":195,"new":39.0,"Res":true},{"Question":" Diagn\u00f3stico de neumon\u00eda:  A","numero":"Pregunta 196 ","Option":" El pat\u00f3geno que se a\u00edsla m\u00e1s frecuentemente en la neumon\u00eda adquirida en la ","Feedback":"La neumon\u00eda adquirida en la comunidad (NAC) es una enfermedad infecciosa que  afecta a los pulmones, espec\u00edficamente en individuos quienes no hayan sido  recientemente hospitalizados.  El Streptococcus pneumoniae es una causa bacteriana muy frecuente de neumon\u00eda,  causando cerca del 50% de los casos de NAC que requieren hospitalizaci\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":196,"new":40.0,"Res":false},{"Question":" Diagn\u00f3stico de neumon\u00eda:  A","numero":"Pregunta 197 ","Option":" La fiebre Q se adquiere a trav\u00e9s de animales estabulados ","Feedback":"La fiebre Q es una zoonosis causada por la bacteria Coxiella burnetii (peque\u00f1a, gram- negativo, existe en tres formas - fase I y fase II). Esta bacteria se encuentra  frecuentemente en el ganado, vacuno, ovejas y cabras y en otros mam\u00edferos dom\u00e9sticos. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":197,"new":40.0,"Res":true},{"Question":" Diagn\u00f3stico de neumon\u00eda:  A","numero":"Pregunta 198 ","Option":" Los aspirados endotraqueales se correlacionan mal con la LRT1 ","Feedback":"Cierto ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":198,"new":40.0,"Res":true},{"Question":" Diagn\u00f3stico de neumon\u00eda:  A","numero":"Pregunta 199 ","Option":" Una infecci\u00f3n reciente por influenza indica la administraci\u00f3n de antibi\u00f3ticos para la ","Feedback":"Influenzavirus A es un g\u00e9nero de la familia de virus llamada Orthomyxoviridae en la  clasificaci\u00f3n de los virus. Cuando se produce un cambio ant\u00edgeno es causante de la  gripe epis\u00f3dica en humanos y que se produce en ciclos de entre 10 y 15 a\u00f1os. En los  humanos se desarrolla generalmente una gripe m\u00e1s virulenta que la producida por las  variaciones antig\u00e9nicas menores, que tambi\u00e9n ocurren en el Influenza B (en ocasiones ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":199,"new":40.0,"Res":false},{"Question":" Diagn\u00f3stico de neumon\u00eda:  A","numero":"Pregunta 200 ","Option":" La neumon\u00eda por Pseudomonas aeroginosa en paciente sometido a ventilaci\u00f3n ","Feedback":"La Pseudomonas sp es el germen m\u00e1s frecuente en el paciente ventilado (20-30 %) en  neumon\u00eda nosocomial.  Tiene una mortalidad elevada. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":200,"new":40.0,"Res":true},{"Question":" Complicaciones durante el uso de los filtros HME: ","numero":"Pregunta 201 ","Option":" Disminuyen el trabajo respiratorio ","Feedback":"Aumentan el trabajo respiratorio aunque en condiciones normales no es un aumento  importante para un paciente sin antecedentes respiratorios. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":201,"new":41.0,"Res":false},{"Question":" Complicaciones durante el uso de los filtros HME: ","numero":"Pregunta 202 ","Option":" Aumentan el espacio muerto respiratorio en el paciente respirando espont\u00e1neamente ","Feedback":"Suponen un peque\u00f1o aumento del espacio muerto, tanto mas importante cuanto mas  peque\u00f1o sea el paciente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":202,"new":41.0,"Res":true},{"Question":" Complicaciones durante el uso de los filtros HME: ","numero":"Pregunta 203 ","Option":" Alteran el trazado de la curva del capn\u00f3grafo ","Feedback":"La lectura del CO2 depender\u00e1 del flujo de gas fresco que empleamos. Si este es muy  elevado, lavar\u00e1 la muestra, con lo que la lectura ser\u00e1 menor que la real. Cuando se  emplean filtros HME, la toma de muestra debe realizarse del lado del respirador, para  evitar la contaminaci\u00f3n del circuito, y la entrada de agua en el capn\u00f3metro. Para el uso  de este tipo de mo- nitores en los ni\u00f1os de menos de 10 kilos, se recomienda la toma de ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":203,"new":41.0,"Res":true},{"Question":" Complicaciones durante el uso de los filtros HME: ","numero":"Pregunta 204 ","Option":" Si se usan de manera prolongada con desflurano, se altera la estructura del filtro ","Feedback":"Los HME ante cirug\u00edas prolongadas con anest\u00e9sicos vol\u00e1tiles en especial con flujos de  gas bajos pueden llegar a alterar su estructura. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":204,"new":41.0,"Res":true},{"Question":" Complicaciones durante el uso de los filtros HME: ","numero":"Pregunta 205 ","Option":" Producen desecaci\u00f3n de la cal sodada ","Feedback":"No desecan la cal sodada, de hecho permiten humidificar las v\u00edas respiratorias del  paciente y con ello el circuito. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":205,"new":41.0,"Res":false},{"Question":" T\u00e9cnicas analg\u00e9sicas para la cirug\u00eda de hombro: ","numero":"Pregunta 206 ","Option":" Infiltraci\u00f3n subacromial ","Feedback":"Es una t\u00e9cnica de analgesia infraclavicular. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":206,"new":42.0,"Res":true},{"Question":" T\u00e9cnicas analg\u00e9sicas para la cirug\u00eda de hombro: ","numero":"Pregunta 207 ","Option":" Infiltraci\u00f3n intraarticular ","Feedback":"Es una de las t\u00e9cnicas analg\u00e9sicas en la cirug\u00eda de hombro. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":207,"new":42.0,"Res":true},{"Question":" T\u00e9cnicas analg\u00e9sicas para la cirug\u00eda de hombro: ","numero":"Pregunta 208 ","Option":" Bloqueo supraescapular con bloqueo del nervio circunflejo ","Feedback":"Es una de las t\u00e9cnicas analg\u00e9sicas en la cirug\u00eda de hombro. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":208,"new":42.0,"Res":true},{"Question":" T\u00e9cnicas analg\u00e9sicas para la cirug\u00eda de hombro: ","numero":"Pregunta 209 ","Option":" Bloqueo interescal\u00e9nico ","Feedback":"Es una de las t\u00e9cnicas analg\u00e9sicas en la cirug\u00eda de hombro. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":209,"new":42.0,"Res":true},{"Question":" T\u00e9cnicas analg\u00e9sicas para la cirug\u00eda de hombro: ","numero":"Pregunta 210 ","Option":" Bloqueo interescal\u00e9nico continuo ","Feedback":"Es una de las t\u00e9cnicas analg\u00e9sicas en la cirug\u00eda de hombro. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":210,"new":42.0,"Res":true},{"Question":" Complicaciones de los f\u00e1rmacos empleados en oftalmolog\u00eda: ","numero":"Pregunta 211 ","Option":" Pilocarpina-hipertensi\u00f3n, taquicardia, broncoespasmo ","Feedback":"Es un parasimpaticomin\u00e9tico y como tal causa excesivo sudor y salivaci\u00f3n,  broncoespasmo, aumento en la secreci\u00f3n de moco bronquial, bradicardia, hipotensi\u00f3n,  malestar y\/o dolor ocular cuando se usa como colirio. Puede tambi\u00e9n producir miosis al  usarlo cr\u00f3nicamente como colirio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":211,"new":43.0,"Res":false},{"Question":" Complicaciones de los f\u00e1rmacos empleados en oftalmolog\u00eda: ","numero":"Pregunta 212 ","Option":" Timolol-exacerbaci\u00f3n de la miastenia ","Feedback":"Efectos secundarios del timolol: Agravamiento de miastenia gravis, alopecia, n\u00e1useas,  erupci\u00f3n cut\u00e1nea, astenia, disfunci\u00f3n sexual, enmascaramiento de los s\u00edntomas de  hipoglucemia en diab\u00e9ticos insulinodependientes, diarrea, parestesias, dolor en el pecho,  dispepsia, anorexia, boca seca, cambios de conducta, edema muscular qu\u00edstico-af\u00e1quico,  fibrosis retroperitoneal. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":212,"new":43.0,"Res":true},{"Question":" Complicaciones de los f\u00e1rmacos empleados en oftalmolog\u00eda: ","numero":"Pregunta 213 ","Option":" Fluoresce\u00edna-nausea, v\u00f3mitos, reacciones al\u00e9rgicas, hipertensi\u00f3n ","Feedback":"Efectos secundarios:  Frecuentes (1-10%):  Trastornos gastrointestinales: nauseas y v\u00f3mitos  Poco frecuentes (0,1-1%):  Trastornos de la piel y del tejido subcut\u00e1neo: rubor, prurito (picor) ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":213,"new":43.0,"Res":true},{"Question":" Complicaciones de los f\u00e1rmacos empleados en oftalmolog\u00eda: ","numero":"Pregunta 214 ","Option":" Tropicamida-reacciones psic\u00f3ticas ","Feedback":"A las dosis aconsejadas los efectos adversos son de car\u00e1cter local. S\u00f3lo en casos  excepcionales se producen efectos sist\u00e9micos anticolin\u00e9rgicos.  \u2022 Locales: irritaci\u00f3n ocular transitoria tras la aplicaci\u00f3n, visi\u00f3n borrosa, ojo rojo, ligera  hipertensi\u00f3n ocular, deslumbramiento, fotofobia, edema palpebral.  \u2022 Sistema nervioso central: rara vez, somnolencia, sedaci\u00f3n, alteraciones de la conducta, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":214,"new":43.0,"Res":true},{"Question":" Complicaciones de los f\u00e1rmacos empleados en oftalmolog\u00eda: ","numero":"Pregunta 215 ","Option":" Acetazolamida-hiperpotasemia ","Feedback":"La acetazolamida es un inhibidor de la anhidrasa carb\u00f3nica utilizado como diur\u00e9tico y  en el tratamiento del glaucoma, epilepsia, hipertensi\u00f3n intracraneal benigna, mal de  monta\u00f1a, cistinuria y ectasia ductal.  Como diur\u00e9tico puede producir hipopotasemia as\u00ed como potenciar la hipopotasemia  producida por un tratamiento corticoideo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":215,"new":43.0,"Res":false},{"Question":" Apnea obstructiva en ni\u00f1os: ","numero":"Pregunta 216 ","Option":" El 25% de los ni\u00f1os roncan ","Feedback":"Un 12% de ni\u00f1os roncan. De ellos, un 10% son roncadores simples,y un 2% tienen un  SAOS. El ni\u00f1o que no ronca, es improbable que tenga un SAOS.  ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":216,"new":44.0,"Res":false},{"Question":" Apnea obstructiva en ni\u00f1os: ","numero":"Pregunta 217 ","Option":" El pico de incidencia es entre los 3 y los 7 a\u00f1os ","Feedback":"Pueden ser ni\u00f1os de cualquier edad, desde neonatos hasta adolescentes, con una m\u00e1xima  incidencia entre los 2 y los 6 a\u00f1os, debido a la mayor frecuencia de hiperplasia  adenoamigdalar en este per\u00edodo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":217,"new":44.0,"Res":true},{"Question":" Apnea obstructiva en ni\u00f1os: ","numero":"Pregunta 218 ","Option":" Se acompa\u00f1an de pausas de apnea y agitaci\u00f3n durante el sue\u00f1o ","Feedback":"EI sue\u00f1o intranquilo y agitado, ''la cama revuelta'' los movimientos corporales  persistentes o recurrentes, la excitaci\u00f3n y los despertares breves, la sudoraci\u00f3n, y el  hundimiento del t\u00f3rax al respirar son comunes.  El SAOS consiste en la obstrucci\u00f3n completa (apnea) y\/o parcial (hipopnea) recurrente  de las v\u00edas respiratorias durante el sue\u00f1o, con persistencia de la actividad de los ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":218,"new":44.0,"Res":true},{"Question":" Apnea obstructiva en ni\u00f1os: ","numero":"Pregunta 219 ","Option":" Siempre se presenta en pacientes obesos ","Feedback":"La obesidad en los ni\u00f1os con SAOS es muy poco frecuente, en los ni\u00f1os destaca la  hipertrofia adenoamigdalar. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":219,"new":44.0,"Res":false},{"Question":" Apnea obstructiva en ni\u00f1os: ","numero":"Pregunta 220 ","Option":" Pueden acompa\u00f1arse de enuresis ","Feedback":"La enuresis es la persistencia de micciones incontroladas m\u00e1s all\u00e1 de la edad en la que  se alcanza el control vesical (4-6 a\u00f1os como edad extrema) y est\u00e1n relacionadas con el  SAOS infantil. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":220,"new":44.0,"Res":true},{"Question":" Fibrosis qu\u00edstica:  A","numero":"Pregunta 221 ","Option":" Presentan un obscurecimiento completo de los senos maxilares antes de los 8 meses ","Feedback":"La sinusitis aguda y cr\u00f3nica es una complicaci\u00f3n com\u00fan de la FQ que puede ocasionar  s\u00edntomas significativos y, en algunos casos, agravar la enfermedad pulmonar.  rasgo distintivo de la sinusitis relacionada con la FQ es la apariencia de los senos en los  estudios de diagn\u00f3stico por imagen. Las radiograf\u00edas simples, la tomograf\u00eda computada  (TAC) y la resonancia magn\u00e9tica (RM) son todas herramientas apropiadas para evaluar ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":221,"new":45.0,"Res":true},{"Question":" Fibrosis qu\u00edstica:  A","numero":"Pregunta 222 ","Option":" La obstrucci\u00f3n de los senos se debe a la presencia de p\u00f3lipos ","Feedback":"Los senos son un grupo de cuatro pares de cavidades en la cabeza. Se denominan senos  etmoidales, maxilares, esfenoidales y frontales. Los senos entibian y humectan el aire  que respiramos. Tambi\u00e9n atrapan y filtran las part\u00edculas org\u00e1nicas e inorg\u00e1nicas  contenidas en el aire, como bacterias, esporas y polvo. Los senos est\u00e1n revestidos por  una capa epitelial, muy similar a la que recubre las v\u00edas respiratorias inferiores. Es, ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":222,"new":45.0,"Res":false},{"Question":" Fibrosis qu\u00edstica:  A","numero":"Pregunta 223 ","Option":" Las atelectasias pulmonares se presentan en los primeros meses de vida ","Feedback":"Cierto. De hecho se recomienda que todos los pacientes deben comenzar la fisioterapia  respiratoria lo m\u00e1s precozmente posible aunque la afectaci\u00f3n pulmonar sea leve. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":223,"new":45.0,"Res":true},{"Question":" Fibrosis qu\u00edstica:  A","numero":"Pregunta 224 ","Option":" La fibrosis qu\u00edstica es la responsable del 75% de las obstrucciones intestinales en la ","Feedback":"Estos pacientes presentan una gran variedad de s\u00edntomas, siendo los de la esfera  gastrointestinal uno de los m\u00e1s frecuentes: 85% a 90%. Dentro de ellos, uno de los  menos conocidos es el s\u00edndrome de obstrucci\u00f3n intestinal distal (SOID).  El SOID muestra una incidencia variable entre 8,3% y 37% del total de pacientes  portadoresde FQ. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":224,"new":45.0,"Res":false},{"Question":" Fibrosis qu\u00edstica:  A","numero":"Pregunta 225 ","Option":" El diagn\u00f3stico de laboratorio pasa por unos niveles de Na y Cl en sudor inferiores a ","Feedback":"La reuni\u00f3n de consenso sobre diagn\u00f3stico de la FQ promovida por la Fundaci\u00f3n  Americana de Fibrosis Qu\u00edstica acord\u00f3 que el diagn\u00f3stico se debe basar en uno o m\u00e1s  de lo siguientes criterios.  Los hallazgos cl\u00ednicos incluyen:  \u2022 Enfermedad cr\u00f3nica sinopulmonar con colonizaci\u00f3n o infecci\u00f3n persistente de las v\u00edas ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":225,"new":45.0,"Res":false},{"Question":" F\u00e1rmacos antiagregantes: ","numero":"Pregunta 226 ","Option":" La aspirina inhibe de manera reversible la actividad de la COX-1 ","Feedback":"La acci\u00f3n de la aspirina produce una acetilaci\u00f3n (es decir, a\u00f1ade un grupo acetilo) en un  residuo de serina del sitio activo de la COX produciendo una inhibici\u00f3n irreversible de  la misma. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":226,"new":46.0,"Res":false},{"Question":" F\u00e1rmacos antiagregantes: ","numero":"Pregunta 227 ","Option":" El dipiridamol reduce la concentraci\u00f3n intraplaquetaria del AMPc ","Feedback":"Inhibe la agregaci\u00f3n plaquetaria aumentando los niveles de AMPc plaquetario. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":227,"new":46.0,"Res":false},{"Question":" F\u00e1rmacos antiagregantes: ","numero":"Pregunta 228 ","Option":" El clopidogrel estimulan los receptores P2Y\u2081\u2082ADP de la superficie plaquetaria ","Feedback":"Prof\u00e1rmaco que inhibe la agregaci\u00f3n plaquetaria inhibiendo la uni\u00f3n del ADP a su  receptor plaquetario y la activaci\u00f3n subsiguiente del complejo GPIIb-IIIa mediada por  ADP. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":228,"new":46.0,"Res":false},{"Question":" F\u00e1rmacos antiagregantes: ","numero":"Pregunta 229 ","Option":" Los anticuerpos anti GP IIb\/IIIa pueden llegar a ocupar el 90% de los receptores, ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":229,"new":46.0,"Res":true},{"Question":" F\u00e1rmacos antiagregantes: ","numero":"Pregunta 230 ","Option":" La doble terapia en estos momentos indica la utilizaci\u00f3n de dipiridamol y warfarina ","Feedback":"La doble terapia se refiere a la asociaci\u00f3n de dos antiagregantes; AAS y un bloqueante  del receptor P2Y o in bloqueador del receptor GIIb\/IIIa. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":230,"new":46.0,"Res":false},{"Question":" Lesiones causadas por la inhalaci\u00f3n de gases: ","numero":"Pregunta 231 ","Option":" P\u00e9rdida de la v\u00eda a\u00e9rea producida por edema ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":231,"new":47.0,"Res":true},{"Question":" Lesiones causadas por la inhalaci\u00f3n de gases: ","numero":"Pregunta 232 ","Option":null,"Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"Enunciad","id":232,"new":47.0,"Res":true},{"Question":" Lesiones causadas por la inhalaci\u00f3n de gases: ","numero":"Pregunta 233 ","Option":" Cortocircuito pulmonar producido por el cierre de la v\u00eda a\u00e9rea m\u00e1s peque\u00f1a ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":233,"new":47.0,"Res":true},{"Question":" Lesiones causadas por la inhalaci\u00f3n de gases: ","numero":"Pregunta 234 ","Option":" Aumento de la distensibilidad pulmonar por el propio cortocircuito ","Feedback":"Produce un descenso de la complianza pulmonar. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":234,"new":47.0,"Res":false},{"Question":" Lesiones causadas por la inhalaci\u00f3n de gases: ","numero":"Pregunta 235 ","Option":" E","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":235,"new":47.0,"Res":true},{"Question":" Trastornos de la coagulaci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 236 ","Option":" En la enfermedad de von Willebrand se produce un d\u00e9ficit de factor VII ","Feedback":"Patolog\u00eda hereditaria autos\u00f3mica dominante por alteraci\u00f3n en el brazo corto del  cromosoma 12, en el gen del Factor de Von Willebrand dando un d\u00e9ficit de este factor,  que en condiciones normales se une al FVIII en el plasma para hacer m\u00e1s lento su  aclaramiento y facilita la agregaci\u00f3n plaquetaria. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":236,"new":48.0,"Res":false},{"Question":" Trastornos de la coagulaci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 237 ","Option":" La hemofilia tipo A se produce por d\u00e9ficit tard\u00edo de factor X ","Feedback":"Es por d\u00e9ficit de factor VIII. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":237,"new":48.0,"Res":false},{"Question":" Trastornos de la coagulaci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 238 ","Option":" En la hemofilia tipo B se produce un d\u00e9ficit de factor de Christmas ","Feedback":"Cierto. Es por d\u00e9ficit de la actividad del factor IX. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":238,"new":48.0,"Res":true},{"Question":" Trastornos de la coagulaci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 239 ","Option":" En la enfermedad de Kasabach-Merrit cuenta con peque\u00f1os hemangiomas ","Feedback":"Cuenta con grandes hemangiomas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":239,"new":48.0,"Res":false},{"Question":" Trastornos de la coagulaci\u00f3n: ","numero":"Pregunta 240 ","Option":" La hemofilia A tiene una herencia autos\u00f3mica dominante ","Feedback":"Enfermedad hereditaria ligada al sexo, al cromosoma X. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":240,"new":48.0,"Res":false},{"Question":" Para el diagn\u00f3stico del delirio postoperatorio debemos tener presentes: ","numero":"Pregunta 241 ","Option":" Que el paciente tenga alterada la visi\u00f3n ","Feedback":"Criterios diagn\u00f3sticos de delirium de acuerdo a DSM-IV-TR.  \u2022 Alteraci\u00f3n de conciencia con reducci\u00f3n de la capacidad de localizar, mantener o  cambiar la atenci\u00f3n.  \u2022 Cambios en las funciones cognoscitivas (como d\u00e9ficit de memoria, desorientaci\u00f3n,  alteraciones de lenguaje) o presencia de una alteraci\u00f3n perceptiva que no se explica por ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":241,"new":49.0,"Res":true},{"Question":" Para el diagn\u00f3stico del delirio postoperatorio debemos tener presentes: ","numero":"Pregunta 242 ","Option":" Que el paciente tenga una alteraci\u00f3n de la personalidad preoperatoria ","Feedback":"Criterios diagn\u00f3sticos de delirium de acuerdo a DSM-IV-TR.  \u2022 Alteraci\u00f3n de conciencia con reducci\u00f3n de la capacidad de localizar, mantener o  cambiar la atenci\u00f3n.  \u2022 Cambios en las funciones cognoscitivas (como d\u00e9ficit de memoria, desorientaci\u00f3n,  alteraciones de lenguaje) o presencia de una alteraci\u00f3n perceptiva que no se explica por ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":242,"new":49.0,"Res":true},{"Question":" Para el diagn\u00f3stico del delirio postoperatorio debemos tener presentes: ","numero":"Pregunta 243 ","Option":" Que el paciente tenga una enfermedad severa ","Feedback":"Criterios diagn\u00f3sticos de delirium de acuerdo a DSM-IV-TR.  \u2022 Alteraci\u00f3n de conciencia con reducci\u00f3n de la capacidad de localizar, mantener o  cambiar la atenci\u00f3n.  \u2022 Cambios en las funciones cognoscitivas (como d\u00e9ficit de memoria, desorientaci\u00f3n,  alteraciones de lenguaje) o presencia de una alteraci\u00f3n perceptiva que no se explica por ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":243,"new":49.0,"Res":true},{"Question":" Para el diagn\u00f3stico del delirio postoperatorio debemos tener presentes: ","numero":"Pregunta 244 ","Option":" Que la relaci\u00f3n entre el BUN y la creatinina plasm\u00e1tica sea menor de 18 ","Feedback":"Criterios diagn\u00f3sticos de delirium de acuerdo a DSM-IV-TR.  \u2022 Alteraci\u00f3n de conciencia con reducci\u00f3n de la capacidad de localizar, mantener o  cambiar la atenci\u00f3n.  \u2022 Cambios en las funciones cognoscitivas (como d\u00e9ficit de memoria, desorientaci\u00f3n,  alteraciones de lenguaje) o presencia de una alteraci\u00f3n perceptiva que no se explica por ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":244,"new":49.0,"Res":false},{"Question":" Para el diagn\u00f3stico del delirio postoperatorio debemos tener presentes: ","numero":"Pregunta 245 ","Option":" Que el paciente est\u00e9 demenciado ","Feedback":"Criterios diagn\u00f3sticos de delirium de acuerdo a DSM-IV-TR.  \u2022 Alteraci\u00f3n de conciencia con reducci\u00f3n de la capacidad de localizar, mantener o  cambiar la atenci\u00f3n.  \u2022 Cambios en las funciones cognoscitivas (como d\u00e9ficit de memoria, desorientaci\u00f3n,  alteraciones de lenguaje) o presencia de una alteraci\u00f3n perceptiva que no se explica por ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":245,"new":49.0,"Res":true},{"Question":" Sugammadex: ","numero":"Pregunta 246 ","Option":" La dosis que se debe administrar es de 2 mg\/kg ","Feedback":"Es la dosis empleada cuando tenemos la certeza que la relajaci\u00f3n muscular est\u00e1  empezando a revertirse pues contamos con alg\u00fan tipo de respuesta de nervio perif\u00e9rico. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":246,"new":50.0,"Res":true},{"Question":" Sugammadex: ","numero":"Pregunta 247 ","Option":" Se une a prote\u00ednas plasm\u00e1ticas ","Feedback":"Se une directamente a rocuronio o vecuronio, no se une a prote\u00ednas plasm\u00e1ticas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":247,"new":50.0,"Res":false},{"Question":" Sugammadex: ","numero":"Pregunta 248 ","Option":" Tiene una vida media de 18 minutos ","Feedback":"En pacientes adultos anestesiados con funci\u00f3n renal normal la vida media de  eliminaci\u00f3n del sugammadex es aproximadamente de 2 horas ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":248,"new":50.0,"Res":false},{"Question":" Sugammadex: ","numero":"Pregunta 249 ","Option":" Se elimina principalmente a trav\u00e9s del h\u00edgado, por sus componentes gluc\u00eddicos ","Feedback":"El 96% de la dosis fue excretado en orina del que al menos un 95% era sugammadex  inalterado. La excreci\u00f3n en heces o en aire expirado fue del 0,02% de la dosis. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":249,"new":50.0,"Res":false},{"Question":" Sugammadex: ","numero":"Pregunta 250 ","Option":" La dosis t\u00f3xica es de 32 mg\/kg ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":250,"new":50.0,"Res":true},{"Question":" Un protocolo de PCA debe incluir: ","numero":"Pregunta 251 ","Option":" Una dosis bolo que produzca una analgesia suficiente ","Feedback":"Cierto. De hecho el concepto de analgesia controlada por paciente debe incluir al menos  la posibilidad de que el paciente decida administrarse un bolo de analg\u00e9sico cuando lo  necesite. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":251,"new":51.0,"Res":true},{"Question":" Un protocolo de PCA debe incluir: ","numero":"Pregunta 252 ","Option":" Una infusi\u00f3n continua ","Feedback":"Aunque existe la posibilidad de que este tipo de bombas proporcionen una perfusi\u00f3n de  analgesia continua a dem\u00e1s de bolos, no siempre se las programa con la opci\u00f3n de  perfusi\u00f3n continua. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":252,"new":51.0,"Res":false},{"Question":" Un protocolo de PCA debe incluir: ","numero":"Pregunta 253 ","Option":" Un periodo de cierre igual al tiempo necesario para alcanzar el efecto pico ","Feedback":"El periodo de cierre o tiempo de cierre no se programa en funci\u00f3n de cuando alcance el  f\u00e1rmaco el efecto pico sino como medida de seguridad para proteger de una  sobredosificaci\u00f3n al paciente. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":253,"new":51.0,"Res":false},{"Question":" Un protocolo de PCA debe incluir: ","numero":"Pregunta 254 ","Option":" Permitir la administraci\u00f3n de distintos f\u00e1rmacos opi\u00e1ceos ","Feedback":"Las bombas de PCA administran un solo tipo de f\u00e1rmaco por bomba. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":254,"new":51.0,"Res":false},{"Question":" Un protocolo de PCA debe incluir: ","numero":"Pregunta 255 ","Option":" Criterios m\u00ednimos de monitorizaci\u00f3n ","Feedback":"La monitorizaci\u00f3n del paciente con PCA estar\u00e1 acorde de las circunstancias de cada  situaci\u00f3n, paciente... ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":255,"new":51.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con la seguridad de los sistemas de PCA: ","numero":"Pregunta 256 ","Option":" La PCA es siempre m\u00e1s seguro que la administraci\u00f3n intramuscular de f\u00e1rmacos ","Feedback":"La absorci\u00f3n de los f\u00e1rmacos administrados por v\u00eda intramuscular siempre es algo mas  err\u00e1tica que la de los f\u00e1rmacos con PCA iv pero no por ello no tiene por qu\u00e9 ser una v\u00eda  de administraci\u00f3n menos segura. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":256,"new":52.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con la seguridad de los sistemas de PCA: ","numero":"Pregunta 257 ","Option":" La incidencia de depresi\u00f3n respiratoria es menor con el sistema PCA que con la ","Feedback":"Una PCA programada de forma correcta permite una menor depresi\u00f3n respiratoria que  la administraci\u00f3n de opioides iv. en perfusi\u00f3n continua; pues si existiera un cierto grado  de depresi\u00f3n con PCA esta estar\u00eda regulada por la propia depresi\u00f3n del paciente  mientras que con la infusi\u00f3n continua no existir\u00eda esa posibilidad con lo que la  depresi\u00f3n respiratoria podr\u00eda ser mas frecuente y mayor. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":257,"new":52.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con la seguridad de los sistemas de PCA: ","numero":"Pregunta 258 ","Option":" Cuando se emplea un sistema de PCA con supervisi\u00f3n externa, la incidencia de ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":258,"new":52.0,"Res":true},{"Question":" En relaci\u00f3n con la seguridad de los sistemas de PCA: ","numero":"Pregunta 259 ","Option":" Son frecuentes los problemas causados por los sistemas de administraci\u00f3n de ","Feedback":"Se trata de una t\u00e9cnica segura, si est\u00e1 bien programada, y que por lo tanto no suele tener  problemas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":259,"new":52.0,"Res":false},{"Question":" En relaci\u00f3n con la seguridad de los sistemas de PCA: ","numero":"Pregunta 260 ","Option":" Son frecuentes los problemas causados por la mala selecci\u00f3n de los pacientes ","Feedback":"Habitualmente los hospitales que cuentan con este tipo de opci\u00f3n analg\u00e9sica suelen  contar con anestesi\u00f3logos especializados en este tipo de t\u00e9cnicas que realizan un  seguimiento a este tipo de pacientes y sensibilizan a los anestesi\u00f3logos menos  implicados en estas t\u00e9cnicas ofreci\u00e9ndole informaci\u00f3n para indicar de forma correcta  este tipo de analgesia. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":260,"new":52.0,"Res":false},{"Question":" Los factores asociados a los pacientes que afectan al \u00e9xito de las PCA son: ","numero":"Pregunta 261 ","Option":" La capacidad para entender los principios b\u00e1sicos de la PCA ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":261,"new":53.0,"Res":true},{"Question":" Los factores asociados a los pacientes que afectan al \u00e9xito de las PCA son: ","numero":"Pregunta 262 ","Option":" La capacidad para usar la electr\u00f3nica de la PCA ","Feedback":"Cierto. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":262,"new":53.0,"Res":true},{"Question":" Los factores asociados a los pacientes que afectan al \u00e9xito de las PCA son: ","numero":"Pregunta 263 ","Option":" Edad superior a los 16 a\u00f1os ","Feedback":"Si el paciente est\u00e1 capacitado para entender la t\u00e9cnica no tiene por qu\u00e9 tener mas de 16  a\u00f1os. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":263,"new":53.0,"Res":false},{"Question":" Los factores asociados a los pacientes que afectan al \u00e9xito de las PCA son: ","numero":"Pregunta 264 ","Option":" Edad inferior a los 70 a\u00f1os ","Feedback":"Pacientes mayores de 70 a\u00f1os usan PCA iv con un resultado satisfactorio. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":264,"new":53.0,"Res":false},{"Question":" Los factores asociados a los pacientes que afectan al \u00e9xito de las PCA son: ","numero":"Pregunta 265 ","Option":" Cualquier cirug\u00eda mayor ","Feedback":"Existen cirug\u00edas mayores donde est\u00e1n mas indicadas otras t\u00e9cnicas analg\u00e9sicas.  Imaginemos una cirug\u00eda mayor de paciente politraumatizado que sea incapaz de  proporcionarse analgesia mediante PCA por la propia incapacidad de las lesiones que  han indicado la cirug\u00eda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":265,"new":53.0,"Res":false},{"Question":" Indicaciones absolutas para el uso de un tubo de doble luz: ","numero":"Pregunta 266 ","Option":" Fistula broncopleural abierta","Feedback":"Indicaciones absolutas de t\u00e9cnicas de aislamiento pulmonar:  1.Separaci\u00f3n de un pulm\u00f3n del contralateral para evitar contaminaci\u00f3n con pus o  sangre, en caso de infecci\u00f3n o sangrado masivo  2. Control de la distribuci\u00f3n de la ventilaci\u00f3n:  a) F\u00edstula broncopleural. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"A","id":266,"new":54.0,"Res":true},{"Question":" Indicaciones absolutas para el uso de un tubo de doble luz: ","numero":"Pregunta 267 ","Option":" Neumonectom\u00eda izquierda ","Feedback":"Indicaciones absolutas de t\u00e9cnicas de aislamiento pulmonar:  1.Separaci\u00f3n de un pulm\u00f3n del contralateral para evitar contaminaci\u00f3n con pus o  sangre, en caso de infecci\u00f3n o sangrado masivo  2. Control de la distribuci\u00f3n de la ventilaci\u00f3n:  a) F\u00edstula broncopleural. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":267,"new":54.0,"Res":false},{"Question":" Indicaciones absolutas para el uso de un tubo de doble luz: ","numero":"Pregunta 268 ","Option":" Quiste pulmonar gigante unilateral ","Feedback":"Indicaciones absolutas de t\u00e9cnicas de aislamiento pulmonar:  1.Separaci\u00f3n de un pulm\u00f3n del contralateral para evitar contaminaci\u00f3n con pus o  sangre, en caso de infecci\u00f3n o sangrado masivo  2. Control de la distribuci\u00f3n de la ventilaci\u00f3n:  a) F\u00edstula broncopleural. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":268,"new":54.0,"Res":true},{"Question":" Indicaciones absolutas para el uso de un tubo de doble luz: ","numero":"Pregunta 269 ","Option":" Bronquiectasias unilaterales ","Feedback":"Indicaciones absolutas de t\u00e9cnicas de aislamiento pulmonar:  1.Separaci\u00f3n de un pulm\u00f3n del contralateral para evitar contaminaci\u00f3n con pus o  sangre, en caso de infecci\u00f3n o sangrado masivo  2. Control de la distribuci\u00f3n de la ventilaci\u00f3n:  a) F\u00edstula broncopleural. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":269,"new":54.0,"Res":true},{"Question":" Indicaciones absolutas para el uso de un tubo de doble luz: ","numero":"Pregunta 270 ","Option":" Esofagectom\u00eda ","Feedback":"Indicaciones absolutas de t\u00e9cnicas de aislamiento pulmonar:  1.Separaci\u00f3n de un pulm\u00f3n del contralateral para evitar contaminaci\u00f3n con pus o  sangre, en caso de infecci\u00f3n o sangrado masivo  2. Control de la distribuci\u00f3n de la ventilaci\u00f3n:  a) F\u00edstula broncopleural. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"E","id":270,"new":54.0,"Res":false},{"Question":" Durante la anestesia con un pulm\u00f3n \u00fanico: ","numero":"Pregunta 271 ","Option":" Se debe colocar un tubo de doble luz derecho para todas las toracotom\u00edas izquierdas ","Feedback":"Se puede realizar toda cirug\u00eda con toracotom\u00eda izquierda que precise de anestesia con  pulm\u00f3n \u00fanico con tubos de doble luz izquierdo, incluso se podr\u00eda hacer una  neumonectom\u00eda izquierda con la precauci\u00f3n de retirar unos cent\u00edmetros el tubo de doble  luz antes del clampaje del bronquio principal izquierdo. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":271,"new":55.0,"Res":false},{"Question":" Durante la anestesia con un pulm\u00f3n \u00fanico: ","numero":"Pregunta 272 ","Option":" Los bloqueadores bronquiales son \u00fatiles en cirug\u00eda pedi\u00e1trica ","Feedback":"Son especialmente \u00fatiles en clampaje pulmonar en cirug\u00eda pedi\u00e1trica ya que no  disponemos de tubos de doble luz de seg\u00fan que tama\u00f1os. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":272,"new":55.0,"Res":true},{"Question":" Durante la anestesia con un pulm\u00f3n \u00fanico: ","numero":"Pregunta 273 ","Option":" Se debe emplear un volumen tidal de 5ml kg\u207b\u00b9 ","Feedback":"Dependiendo de la situaci\u00f3n se debe seleccionar el volumen tidal elegido. Este volumen  puede ser superior sin necesidad de someter al pulm\u00f3n ventilado en ventilaci\u00f3n  unipulmonar a una sobrepresi\u00f3n que le suponga un riesgo de barotrauma. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":273,"new":55.0,"Res":false},{"Question":" Durante la anestesia con un pulm\u00f3n \u00fanico: ","numero":"Pregunta 274 ","Option":" Se debe realizar hipotensi\u00f3n para reducir el riesgo de hemorragia ","Feedback":"No es una cirug\u00eda que precise de este tipo de t\u00e9cnica pues con la hemostasia adecuada  por parte del cirujano no suele ser una cirug\u00eda especialmente sangrante en la mayor\u00eda de  los pacientes. Adem\u00e1s la hipotensi\u00f3n podr\u00eda alterar la relaci\u00f3n ventilaci\u00f3n\/perfusi\u00f3n  mas a\u00fan de lo que la altera la ventilaci\u00f3n unipulmonar pudiendo desencadenar  consecuencias ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":274,"new":55.0,"Res":false},{"Question":" Durante la anestesia con un pulm\u00f3n \u00fanico: ","numero":"Pregunta 275 ","Option":" La aplicaci\u00f3n de CPAP de 5-10 cm H\u2082O en el pulm\u00f3n no ventilado mejora la ","Feedback":"Cierto. Es una de las t\u00e9cnicas usadas ante una hipoxemia en ventilaci\u00f3n unipulmonar.  La raz\u00f3n de su \u00e9xito es que permite proporcionar ox\u00edgeno a los alveolos del pulm\u00f3n no  ventilado y con ello mejorar la relaci\u00f3n ventilaci\u00f3n\/perfusi\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":275,"new":55.0,"Res":true},{"Question":" Miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 276 ","Option":" Se presenta con una prevalencia de 1 en 1000 en la poblaci\u00f3n general ","Feedback":"Presenta una prevalencia de 25-125 casos\/1.000.000 e incidencia 2-5\/1.000.000\/a\u00f1o. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":276,"new":56.0,"Res":false},{"Question":" Miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 277 ","Option":" Es una enfermedad de mujeres j\u00f3venes y varones ancianos ","Feedback":"Es m\u00e1s frecuente en mujeres en la tercera d\u00e9cada de la vida y en hombres en la sexta  d\u00e9cada. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":277,"new":56.0,"Res":true},{"Question":" Miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 278 ","Option":" Afecta a los m\u00fasculos extraoculares en la mayor\u00eda de los pacientes ","Feedback":"Se manifiesta con debilidad y fatiga de m\u00fasculo esquel\u00e9tico presentada en brotes con  remisiones completas o parciales y afectaci\u00f3n generalizada o limitada a grupos  musculares.  Se pueden afectar distintos tipos de m\u00fasculos, los m\u00fasculos oculares se afectan con  bastante frecuencia dando lugar a ptosis y diplop\u00eda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":278,"new":56.0,"Res":true},{"Question":" Miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 279 ","Option":" Puede debutar con depresi\u00f3n respiratoria ","Feedback":"Es mas propio de estad\u00edos evolucionados pero es una opci\u00f3n. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":279,"new":56.0,"Res":true},{"Question":" Miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 280 ","Option":" Puede producir s\u00edntomas sensitivos ","Feedback":"No es caracter\u00edstica la afectaci\u00f3n sensitiva aunque ocasionalmente aparece dolor de  caracter\u00edsticas tensionales. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":280,"new":56.0,"Res":true},{"Question":" Al diagn\u00f3stico de certeza de miastenia se llega: ","numero":"Pregunta 281 ","Option":" Con la presencia de una debilidad muscular caracter\u00edsticas ","Feedback":"Con la cl\u00ednica obtenemos un diagn\u00f3stico de sospecha.  Las pruebas usadas para confirmar el diagn\u00f3stico de sospecha de miastenia gravis son:  \u2022 Pruebas electrofisiol\u00f3gicas:estimulaci\u00f3n repetitiva a baja frecuencia provoca  decremento de la amplitud del potencial e incremento del \u201cjitter\u201d o intervalo  interpotencial neuromuscular: test m\u00e1s sensible)  ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":281,"new":57.0,"Res":false},{"Question":" Al diagn\u00f3stico de certeza de miastenia se llega: ","numero":"Pregunta 282 ","Option":" El test del edrofonio ","Feedback":"Un exceso de anticolinester\u00e1sico puede provocar una crisis colin\u00e9rgica caracterizada por  debilidad y s\u00edntomas propios de estimulaci\u00f3n muscar\u00ednica. Para distinguirla de una  crisis miast\u00e9nica se realiza la prueba del edrofonio (se proporciona 10 mg iv. de  edrofonio, si el paciente mejora de su debilidad es una crisis miast\u00e9nica, si no lo hace,  es una crisis colin\u00e9rgica) ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":282,"new":57.0,"Res":false},{"Question":" Al diagn\u00f3stico de certeza de miastenia se llega: ","numero":"Pregunta 283 ","Option":" La atenuaci\u00f3n del potencial de acci\u00f3n muscular tras la estimulaci\u00f3n tet\u00e1nica ","Feedback":"No ofrece un diagn\u00f3stico de sospecha. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":283,"new":57.0,"Res":false},{"Question":" Al diagn\u00f3stico de certeza de miastenia se llega: ","numero":"Pregunta 284 ","Option":" Electromiograf\u00eda de fibra \u00fanica ","Feedback":"La prueba electrofisiol\u00f3gica usada consiste en la estimulaci\u00f3n repetitiva a baja  frecuencia provoca decremento de la amplitud del potencial e incremento del \u201cjitter\u201d o  intervalo interpotencial neuromuscular: test m\u00e1s sensible). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":284,"new":57.0,"Res":false},{"Question":" Al diagn\u00f3stico de certeza de miastenia se llega: ","numero":"Pregunta 285 ","Option":" Detecci\u00f3n de anticuerpos antirreceptor de acetilcolina ","Feedback":"Es una prueba que permite la confirmaci\u00f3n del diagn\u00f3stico de sospecha. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":285,"new":57.0,"Res":true},{"Question":" En el tratamiento a largo plazo de la miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 286 ","Option":" Edrofonio ","Feedback":"El edrofonio tiene una duraci\u00f3n del efecto muy breve por lo que no suele usar. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":286,"new":58.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento a largo plazo de la miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 287 ","Option":" Piridostigmina ","Feedback":"Anticolinester\u00e1sicos: es el tratamiento de elecci\u00f3n de las formas oculares puras y de las  formas generalizadas leves o moderadas. El f\u00e1rmaco m\u00e1s habitualmente utilizado es el  bromuro de piridostigmina (Mestinon: 60 mg), en dosis inicial de 30 mg\/ 8 h v\u00eda oral,  que se ajusta progresivamente hasta conseguir una mejor\u00eda cl\u00ednica (habitualmente 60-90  mg \/ 6 horas). Posee un inicio de acci\u00f3n en 15-30 min y una duraci\u00f3n aproximada del ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":287,"new":58.0,"Res":true},{"Question":" En el tratamiento a largo plazo de la miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 288 ","Option":" Inmunoglobulina intravenosa ","Feedback":"Inmunoglobulinas:indicadas en exacerbaciones recientes y graves, crisis miast\u00e9nica,  afectaci\u00f3n refractaria, pretimectom\u00eda, reca\u00eddas graves post-timectom\u00eda o MG neonatal  severa. Producen mejor\u00eda en pocos d\u00edas. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":288,"new":58.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento a largo plazo de la miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 289 ","Option":" Intercambio plasm\u00e1tico ","Feedback":"Plasmaf\u00e9resis: indicada en exacerbaciones recientes y graves, crisis miast\u00e9nica,  afectaci\u00f3n refractaria, pretimectom\u00eda, reca\u00eddas graves post-timectom\u00eda o MG neonatal  severa. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":289,"new":58.0,"Res":false},{"Question":" En el tratamiento a largo plazo de la miastenia gravis: ","numero":"Pregunta 290 ","Option":" Prednisolona ","Feedback":"Corticoides:Se utilizan como tratamiento de segunda elecci\u00f3n en las formas  generalizadas que no consiguen una mejor\u00eda satisfactoria con anticolinester\u00e1sicos. En  urgencias se utilizan en casos muy restringidos. Tambi\u00e9n se emplean para preparar al  enfermo antes de la timectom\u00eda (y se suspenden tras la misma)o tratar casos  sintom\u00e1ticos tras cirug\u00eda. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":290,"new":58.0,"Res":true},{"Question":"Sobre los efectos de los f\u00e1rmacos en los pacientes con miastenia:  ","numero":"Pregunta 291 ","Option":" Hay una respuesta normal a los agentes anest\u00e9sicos inhalatorios ","Feedback":"La relajaci\u00f3n que producen los anest\u00e9sicos vol\u00e1tiles puede llegar a relajar al paciente  incluso como para poder intubarle sin necesidad de relajantes neuromusculares. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":291,"new":59.0,"Res":false},{"Question":"Sobre los efectos de los f\u00e1rmacos en los pacientes con miastenia:  ","numero":"Pregunta 292 ","Option":" Puede haber una respuesta normal tras la administraci\u00f3n de succinilcolina ","Feedback":"La respuesta a la succinilcolina es impredecible (resistencia, sensibilidad o bloqueo fase  II). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"B","id":292,"new":59.0,"Res":true},{"Question":"Sobre los efectos de los f\u00e1rmacos en los pacientes con miastenia:  ","numero":"Pregunta 293 ","Option":" Las pacientes con miastenia gravis necesitan el 10% de la dosis normal de atracurio ","Feedback":"Habitualmente son sensibles a los relajantes musculares no despolarizantes pues hay  menos receptores funcionales que bloquear. Se prefieren dosis peque\u00f1as de un relajante  de vida media intermedia y monitorizar la relajaci\u00f3n muscular.  El % del relajante que debamos utilizar deber\u00eda estar guiado por la monitorizaci\u00f3n de la  relajaci\u00f3n muscular. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"C","id":293,"new":59.0,"Res":false},{"Question":"Sobre los efectos de los f\u00e1rmacos en los pacientes con miastenia:  ","numero":"Pregunta 294 ","Option":" La gentamicina puede agravar la debilidad de la miastenia ","Feedback":"Los aminogluc\u00f3sidos se deber\u00e1n utilizar con precauci\u00f3n en pacientes con enfermedades  neuromusculares como miastenia gravis, Parkinson o botulismo infantil, ya que estos  medicamentos pueden agravar la debilidad muscular debido a sus efectos potenciales  curariformes en la placa neuromuscular. ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"D","id":294,"new":59.0,"Res":true},{"Question":"Sobre los efectos de los f\u00e1rmacos en los pacientes con miastenia:  ","numero":"Pregunta 295 ","Option":" El inicio del tratamiento con corticoides puede provocar insuficiencia respiratoria ","Feedback":"Es frecuente ver un empeoramiento inicial de la cl\u00ednica al inicio del tratamiento con  corticoides, por lo que es preciso utilizar una pauta ascendente. Se emplea prednisolona  comenzando por dosis de 5-25 mg a d\u00edas alternos y aumentando progresivamente hasta  un m\u00e1ximo de 100 mg al d\u00eda ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":295,"new":59.0,"Res":true},{"Question":" En la miastenia gravis, \u00bfcu\u00e1les de los siguientes son signos de soporte  postoperatorio prolongado?: ","numero":"Pregunta 296 ","Option":" Una capacidad respiratoria forzada de menos de 2 litros ","Feedback":"Se ha descrito aumento de la probabilidad de necesidad de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en el  posoperatorio en pacientes con los siguientes factores: dosis >750 mg de piridostigmina,  presi\u00f3n inspiratoria pico < 20 cm H2O, capacidad vital < 4 ml\/kg, antecedentes de  patolog\u00eda pulmonar que aumente el riesgo de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica postoperatoria  (EPOC evolucionados por ej.). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"A","id":296,"new":60.0,"Res":false},{"Question":" En la miastenia gravis, \u00bfcu\u00e1les de los siguientes son signos de soporte  postoperatorio prolongado?: ","numero":"Pregunta 297 ","Option":" Un diagn\u00f3stico reciente de miastenia ","Feedback":"Se ha descrito aumento de la probabilidad de necesidad de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en el  posoperatorio en pacientes con los siguientes factores: dosis >750 mg de piridostigmina,  presi\u00f3n inspiratoria pico < 20 cm H2O, capacidad vital < 4 ml\/kg, antecedentes de  patolog\u00eda pulmonar que aumente el riesgo de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica postoperatoria  (EPOC evolucionados por ej.). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"B","id":297,"new":60.0,"Res":false},{"Question":" En la miastenia gravis, \u00bfcu\u00e1les de los siguientes son signos de soporte  postoperatorio prolongado?: ","numero":"Pregunta 298 ","Option":" EPOC ","Feedback":"Se ha descrito aumento de la probabilidad de necesidad de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en el  posoperatorio en pacientes con los siguientes factores: dosis >750 mg de piridostigmina,  presi\u00f3n inspiratoria pico < 20 cm H2O, capacidad vital < 4 ml\/kg, antecedentes de  patolog\u00eda pulmonar que aumente el riesgo de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica postoperatoria  (EPOC evolucionados por ej.). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"C","id":298,"new":60.0,"Res":true},{"Question":" En la miastenia gravis, \u00bfcu\u00e1les de los siguientes son signos de soporte  postoperatorio prolongado?: ","numero":"Pregunta 299 ","Option":" Timectom\u00eda transcervical ","Feedback":"Se ha descrito aumento de la probabilidad de necesidad de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en el  posoperatorio en pacientes con los siguientes factores: dosis >750 mg de piridostigmina,  presi\u00f3n inspiratoria pico < 20 cm H2O, capacidad vital < 4 ml\/kg, antecedentes de  patolog\u00eda pulmonar que aumente el riesgo de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica postoperatoria  (EPOC evolucionados por ej.). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Falso' ","opc":"D","id":299,"new":60.0,"Res":false},{"Question":" En la miastenia gravis, \u00bfcu\u00e1les de los siguientes son signos de soporte  postoperatorio prolongado?: ","numero":"Pregunta 300 ","Option":" Miastenia gravis grado III ","Feedback":"Se ha descrito aumento de la probabilidad de necesidad de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica en el  posoperatorio en pacientes con los siguientes factores: dosis >750 mg de piridostigmina,  presi\u00f3n inspiratoria pico < 20 cm H2O, capacidad vital < 4 ml\/kg, antecedentes de  patolog\u00eda pulmonar que aumente el riesgo de ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica postoperatoria  (EPOC evolucionados por ej.). ","Answer":"La respuesta correcta es 'Verdadero' ","opc":"E","id":300,"new":60.0,"Res":true}]